我哥哥有家室，最近係出面有第二個……

估唔到第一次係度開po，就是講哥哥的事…

話說尋晚我阿嫂冬至黎食飯，抱住個歲半大的囡。
(哥哥一早已申報定黎唔到，聲稱公司有野做。)

食飯個時阿嫂已經看得出是強顏歡笑，飯後阿嫂話有野想同我媽咪商量，咁咪一齊行返我屋企。

((本身個幾月前佢地已經嘈過話離婚，佢地冇人講原因，我地個個咪以為係兩公婆一時鬥氣，諗住過一排會冇事啦……點知原來唔係咁簡單…………))

上到屋企，我媽咪同我阿嫂係房二人對話中，我同男朋友係廳睇緊電視，忽然間聽到阿嫂喊晒口的聲，我地為免尷尬開大聲點個電視。

但我都是聽到句: 台灣交流團同個女仔住同一間房

我就心中暗叫不妙，行去房門偷聽，先知原來我哥哥最近搭上了一個25歲的女女(我哥30歲),我阿嫂喊晒口話唔想頭家散，但哥哥已經成個幾月冇返過阿嫂屋企，打電話又唔聽……

但阿嫂話最近呢幾日又有返黎瞓，不過原來是因為那名女女去了旅行，所以先回家瞓……

我阿嫂佢話唔知仲可以點，搵親哥哥都唔應機好似失踪人口咁，阿嫂激動到要放低bb係度話佢唔想再理話覺得好辛苦自己一個湊住個囡又要返工……

我望住bb企係度呆一呆然後又喊晒口咁行埋去捉住阿嫂隻腳係咁喊，真係好撚慘……

最後阿嫂都冇掉低bb，阿嫂同我地講，哥哥說 : " 我對你已經冇晒感情，不過我依然會同你維持夫妻關係，但佢會照同個女女拍拖。"

我男朋友事後同我講，話作為一個男人。聽到我哥哥能夠說出這句話，佢覺得好無恥。

尋晚我瞓唔著，一恰埋眼，就會諗起bb即將會有一個破碎家庭下成長……又諗到哥哥為了一己私慾，不惜背棄全世界……又諗緊點解個女女可以明知人地有家室都照來……

凌晨一點幾，哥哥回來得很鬼祟(因為哥哥不嬲返親屋企都好嘈，鐵閘拉好大聲，以前經常被嘈醒)。因為我瞓唔著，我隱約聽到有聲，因為哥哥已失踪一段時間，所以我走左出去問下佢野。

我行出去廳時，哥哥已準備出門口又想走，我問哥哥: 你去邊？係咪因為人地去左旅行，所以你先返屋企？(哥哥都呆了一呆，因為佢不知我原來已知道佢的衰野)，我問佢點解會變成咁架你？

我哥竟然答我: "乜你覺得有問題咩？"

我答: 係喔，係好有問題。

結果佢說了句 "再講吖" 就走了，走前佢話會返屋企，點知最後阿嫂話哥哥冇返過來……

點解哥哥可以做到咁，bb仲咁細，結左婚一年半多就搞成咁。當初要結婚要生小朋友都是哥哥決定的，依家為何可以拋低一切？

我會覺得需要聽埋你哥個version先好繼續討論
唔係話佢冇錯但單方面資訊唔太健康

btw你屋企邊個同邊個住
好亂

結婚遇著MK
趁後生離婚把啦，勉強冇幸福

未玩夠就唔好生仔啦
害左個b一世

要爆iphone mon?

個仔好慘

本身我同父母住，哥結婚後搬左去阿嫂屋企住。
但哥哥間唔中都會返來我地屋企執d衫去換

我都知單方面聽阿嫂講不是太公平。但哥哥乜都唔講…

"Dom巴 "

feel到呀嫂個種無奈

當時哥哥係好肯定同我阿媽講話係時候要生bb，已計劃好……點知事與願違

真係鳩硬無親情
你阿哥一定會後悔

一隻手掌拍唔響

最慘有個仔

結左婚仲出軌嘅人正仆街

我都不能接受自己阿哥行上呢條路

害人不淺

我覺得你哥出面條女都係玩家來架啦。
你阿嫂得兩個選擇︰
1 - 睇著個小朋友份上。死忍，等你哥浪子回頭(唔建議，女人青春有限)
2 - 離婚，將個B掟返個賤男(BB好慘，BB係無辜，但你阿嫂無理由咁就一世，除非佢自願做單親媽媽)

係段文中係有"事主屋企"同"阿嫂屋企"
"事主屋企"應該至少有事主媽媽同事主
"阿嫂屋企"有阿嫂同BB
至於事主阿哥係唔知住邊，文中暗示可能係住係25歲女友(第三者)度。

BTW，有個咁細既女，玩失蹤唔應機，咁都事主阿哥己經好有問題LA

其實好撚慘
而家離婚又唔係，個b仲咁細個
要你阿嫂一個人湊大佢好辛苦
不過你阿哥又傾都唔想傾
你地有時間就陪下佢安慰下佢啦
驚佢諗唔開，谷到有情緒病就麻煩

唔關你事就唔好理咁多啦

feel到呀哥個種無奈

睇到一半我都想喊

阿嫂就是唔想bb係破碎家庭成長…依家哥又做了失踪人口，阿嫂依家好無助唔知可以點

唔知點解似chow post

不過如果真係發生係我身上應該會唔出聲 但心底裡對呀哥多左憎恨

你要做player唔係問題，結完婚生埋仔繼續做先係問題 做到俾成家知道就更加柒

但你私底下問呀哥果版本係點先啦

我都唔知點解哥哥會變成咁，當初bb出世果時，哥哥面上都是幸福的笑容。但事隔一年半就變左另一個人……

幫你阿嫂就係上庭
死忍其實都係忍到個細佬變大人之後就會離婚
如果上庭你阿嫂可以拎你阿哥錢
香港係行緊一夫一妻，你阿嫂係有勝算

我係在乎bb的未來，我都唔想理佢地d野

人話變心就變心，有仔女都冇情講

我阿嫂仲錄底左bb喊住叫爸爸的片但send左俾哥哥依然是失踪

阿嫂幾多歲？
以你觀察，平時阿哥阿嫂相處成點？

我都希望是假的，我望到bb喊晒口捉住阿嫂隻腳個下，我就不得不出聲

真心，一個無愛既父親對阿B仲差，根本唔會好過破碎家庭。
阿B係需要愛佢既家人，唔係要一個假既"家庭"。

屌 同佢反面啦 佢都唔知個問題有幾大 偷食都唔係話太大問題 你唔好俾人知呀 仲要半個月唔番屋企 完全當冇屋企人

叫你嫂離婚 但問你哥贍養費

我一定會問清楚，由細到大，我哥一知道自己做錯事就唔會出聲，所以要問清楚就要下一番功夫

家庭A 盡責的媽媽
家庭B 盡責的媽媽+不負責任的爸爸

如果我係個BB 我會揀A

仲以為轉貼既蝦腸post

我阿嫂同我哥同年30歲，佢地平時好少嗌交，拍拖個時都好少聽佢地嘈到話要分手。反而婚後年幾就話要離婚

乜而家個BB同單親家庭有分別咩?

我諗係生完仔兩公婆關係唔多好，
係屋企食正呀嫂啲西面，
先會搞到唔返屋企咁疆，
因為男人玩到唔返屋企通常都唔係出面好玩，
而係係屋企好難頂先會咁

咁你阿媽有冇講d咩

如果真係救唔返，算啦
最多叫你阿嫂一齊同你地住，一世唔叫阿哥返嚟

在香港，離婚需經家事法庭內庭審理批准，一般會交律師行協助。在離婚分產中，法官會考慮當事人雙方資產及借貸。未必50:50攤分財富，而會考慮雙方結婚年期、大家對婚姻貢獻、婚前身家、合理生活水平等因素，判決贍養費。當中可能涉及誓章、口供紙、發假誓、偽造文件、詐騙、藐視法庭等問題，干涉者或會被控。最後，若雙方同意最終脫離夫妻關係，便可在律師行簽署離婚協議書正式離婚。(但必須過分居期，且雙方同意)

最大問題係佢反問返我咁做有咩問題

過來人，有得揀會揀A。
家庭B小朋友只會見到阿媽日怨夜怨，望到阿媽對住一個垃圾阿爸，小朋友個種無助感係好難受。

生完仔既女人，唔多唔少性格係會有變。但呢個唔個籍口去識第二個，生得個小朋友就要盡返父親既責任，而唔係一句西面就可以包二奶

啦啦聲離婚啦，
上面講咩唔想個B係單親家庭，屌，
你離婚呢個賤男會即刻死？
你離婚個B既老豆仲生勾勾，一樣有老豆，
不過個老豆就算離唔離婚都唔會做老豆之嘛，
而家同單親有咩分別？
快快離婚，搵過第二個把啦，
好多女人就咁中個頭入去泥潭，
拖下又幾年，拖下又幾年。浪費時間。

你阿哥係咪秦昇海？

其實當初係咪有左bb先格硬結婚？而哥哥根本未定性呢？不過出得一次軌就一定有下次 係心癮嚟 就算佢地依家唔離婚 遲早都會離 你同屋企人叫多啲阿嫂上嚟食飯 陪下佢同bb啦

唔講以為你係樓主呀哥，咁了解人屋企
有咩事條數都入咗呀嫂度先
你唔比係佢根本未玩夠
又唔想照顧家庭咁快去做人老竇
想逃避，去搵個嗲聲嗲氣嘅台妹去玩？

一日未知曬兩個版本
都唔可以話邊個錯
如果係帽事嘅話
你阿哥都會幾無奈

男人結左婚就叫雞算拉

都係想屌西 咁俾錢叫雞好D 無感情無手尾

如果絲打已經前設左呀哥賤格， 係衰人，
我諗佢呀哥應該唔會傾落去，
用和事佬心態， 企係佢角度諗，可能會易啲套件事出黎

咁前果排阿嫂真係迫得哥哥有點緊，哥哥黑眼圈好犀厲…但這並不構成偷食的藉口

包二奶都算啦
咪當佢滾完識得返屋企囉
依家條友係連屋企都廢事同你返

唔離婚都冇得救架啦
一定要離，拿拿淋分佢一半身家
再婚個啲就唔好諗啦
香港今時今日邊有男人咁老襯娶個30歲拖住個仔嘅女人
叫你呀嫂比啲心機湊好個仔啦

不過見佢講到唔想湊B，比你媽湊
話返工辛苦，都覺得有啲on9
基本上香港家庭做老婆都係照顧老公，照顧個仔，又返工
依家只係少咗個人關心咁解
我好少見人做老竇好認真去照顧小朋友
家務唔駛講啦，篤住個仔讀書個啲都好少係老竇做
通常都係老母/工人姐姐/呀爺呀嫲做
至於返工，就大把老母都要返架啦，邊有咁多少奶奶
咁到底你呀嫂有心理準備做人老母/老婆未架？

但一個女人仔一個湊住左個小朋友
無需要咁樣去刻意抹黑自己個老公

同埋生左小朋友就應該要定性啦
作為男人應該要盡番一個做丈夫同父親既責任

如果真係未玩夠，當初就唔應該選擇成家立室呢條路

媽咪話 : 正一衰仔黎
…………一路係咁話哥哥乜乜柒柒，但又冇行動

食埋台妹，都前設係老婆帽事
由高登去到連登都係女人原罪

見過好多case係咁，
結果拖幾年都要離婚，不過期間就大家受苦。
唔好叫你阿嫂上來啦，
見過好多家庭個仔偷食，
個老豆老母會幫自己個仔架，
會話係一時唔生性，或者比人迷，或者未成熟，
總之多多藉口為自己個仔辯護，
又或者會話個B會變單親家庭，個新抱會辛苦，有幾慘之類，諸多帶恐嚇說話，
總之男家就唔支持離婚（可能包括你自己都係）。

其實無個男人唔會死，
繼續中個頭入去自己就可能抑鬱自己死。

無得救架如果個男人偷食，會繼續好多次架！（利申：男人）
同買女人心內面條刺一定搣唔甩架！

其實依家都算分居，都唔返阿嫂屋企

以為有女版扔爆moon

呢個巴打分析得最好
根本依家個老婆去人屋企搏同情都冇用
所有父母都係偏幫自己仔女架啦，又死要面
接受唔到個仔離婚之後比人話係人渣
怕比親戚講閒話

叫你呀嫂都係疊埋心水離婚分身家算啦
個男人可以仔細老婆嫩就已經玩到唔返屋企玩失蹤
就算冇咗個台妹，段關係都已經無法彌補
襯後生就及早斬覽啦

利申： 身邊大把朋友係單親家庭長大

你個case同我一模一樣
我哥又係有老婆有個女
同公司個靚妹搭上左
跟住阿嫂上門發難

當時我哥既解釋係頂唔順我嫂
不過我阿嫂係難頂
無禮貌無腦臭脾氣極肥

但當日我屌鳩我大佬
阿嫂難頂
你可以選擇離婚
再安置個小朋友
然後再同第二個女仔一齊
而唔係搞婚外情

結果佢發爛渣
同我打左場交

結果佢地離左婚
個女跟左我媽
所以我同我媽好錫個小朋友
當補償返佢無左既父愛母愛

最後我哥都同左個二奶一齊
又生左個女
結果都係離左婚

其實我哥唔是第一次。好耐之前，大概是我哥同阿嫂一齊冇耐，佢地好似吵大交，我哥深夜帶左條女返黎瞓，但之後冇再見過果條女……
到拍到第七年（七年之癢是真有其事），我哥同阿嫂分開過半年，而當時分左第三個月，我哥已帶了新女朋友上黎我家瞓，事後同阿嫂復合就恐嚇我叫我封口不准提

生左b都仲要搞三搞四

成件事淨係計你呀哥呀嫂對個BB的態度黎講
你呀哥呀嫂都好不負責任
個BB唔係資產黎
呀哥就唔理佢 呀嫂就話湊佢好辛苦
負唔起責任又要生

無錯，就係咁，
無論個仔偷食幾多次，父母都唔認為係大罪，但對個女人就成世都係。
第一個打擊係個老公，第二個打擊將會係老公既父母。
所以放過個女人，真係唔好鼓勵你父母同個女人繼續有關係，
放過人啦！

你覺得唔係藉口，係你用常人心態去諗。
我同意上面巴打講話聽下你阿哥嘅版本。

唔好講呢單，日常生活其實都係咁，
你覺得人地一個決定係錯，
但當你自身經歷返相同處境，你都會下嗰個當初你覺得錯嘅決定。

可能聽埋你阿哥點講就有個full picture.

潮文黎架？

咁即係鳩痕未玩夠啦
你呀嫂又係on9，條仔出咁多次軌都可以忍受到
愛情至上嘅女人係最on9最不可救藥
今時今日搞成咁，佢自己有份攞嚟

exact7ly

樓豬 你要撐住你呀嫂 其實我男朋友個契家如都係咁 19歲生左第一個 之後依家三十幾歲已經有兩個 但係佢都搵到真愛 雖然個男人係二十幾歲 但佢地都生左個b 依家一齊住緊 我建議阿嫂搵第個啦 唔好浪費自己時間 好好搵你個嫂嫂傾下 撐住佢

我會盡量客觀去處理…我同阿哥由細到大乜都會講，慶幸是我哥是玩得埋，所以我更加接受唔到哥哥行上呢條路

玩到屋企都唔撚返既男人仲留佢係度做乜?
見到面都篤眼篤鼻, 到時日嘈夜嘈你估咁樣對個細路好好?

你阿嫂應該要同你阿哥離婚, 問佢拎返贍養費, 比心機湊大個b 好過啦

小朋友真係最無辜
返學校比同學仔問 點解你無爸爸既/點解你有兩個媽媽
個小朋友都幾難受

我都想問點解可以出咁多次軌都一齊

我阿嫂不嬲都是理智的人，佢尋晚咁失控都係第一次見…應該是晦氣說話…因為最後都是帶走了bb，但要一個女人獨守空房去照顧bb，感覺好淒涼

聽說女女是香港人，是一起去台灣交流

真係不知所謂

唉我老豆咪係咁…中晒
又話未結婚個時已經唔睇好阿嫂……
我心諗（屌你呢個時候講呢D做乜春？）
然後本來我媽都話緊阿

agree

btw你爸媽點諗?對呢件事咩態度?

想幫你哥補償既話就幫下你阿嫂照顧個小朋友

狠心啲講
佢淒唔淒涼都唔關個BB事
最驚佢將啲負面情緒發洩落個BB度
係盡責就不如離婚 之後努力令個BB身心健康咁成長
無老逗老母其實比起有賤老逗老母開心好多

單親咪單親囉, 大把人細細個死左老豆/老母咪又係咁樣大

因為呢幾次阿嫂都唔知

近排我係朋友圈又聽到類似個案。
兩公婆又係同年，老婆就成日係fb哂恩愛，一年去幾次旅行，又成身名牌。
但到左個仔歲半，就發現佢老公有第二個，佢老公唔肯離婚，就欠下好多錢

我阿媽本來都覺得哥唔岩同衰，但因為爸爸咁講，我媽是牆頭草

我爸咪話拍拖時已唔睇好阿嫂呢個女仔…
我阿媽完全附和爸爸……媽咪係咁話哥哥衰仔，但好明顯兩個都企哥哥個邊

屌 樓主呀哥 根本上就係想食兩家茶禮
Btw 25歲女 一係好索 一係好有錢 如果唔係唔會結1年婚就咁

其實出左一個咁既仆街仔, 你地屋企都有份造成

你阿哥多次出軌，根本就唔愛你阿嫂，
點解仲要同佢結婚生bb
不過你阿嫂又同你阿哥一齊先好嘢，係咪嘢犯賤呀
離婚啦，繼續一齊落去都唔會有幸福

如果哥有回應，我一定會更新最新情況…

真係唔知講乜。唯有等佢地自己解決。你阿哥會有老的一天，到時佢會玩到悶想定性；不過可能過多十幾年先會，佢仲好後生

多謝你，但依家何去何從都成問題，我最擔心bb的成長，我一定會好錫佢，佢點都係我姪女

與其參考老一輩的虛偽的家庭觀
不如睇下有完整家庭但並不快樂的人俾呢啲所謂的完整家庭影響幾深

離婚啦

絕情到咁仲可以點
人一變心唔好諗住佢會返轉頭
我個fd本身同佢老婆生左2個 先2 3歲最得意既時間 佢就識左個 月薪 5 6萬既慳家女仔 而家同條女都生左2個 仲變哂幸福家庭 有樓有車 仲要係3架 你吹得佢脹咩

識返屋企咪得,你理得佢出面有幾多個
做一個好爸爸同佢出面包緊幾多條女係無關係

好彩阿b未懂事，如果唔係睇住自己父母咁真係好難過…希望哥哥快點回應件事

潮文？

會，一定會好錫佢

你阿媽同阿嫂傾完點講

老實講，好少做到咁絕，有個女都可以成個月唔翻，分分鐘個女唔係佢

父母當然會認為個仔衰，
但除左會有意無意為自己個仔辯護或者恐嚇唔好離婚之外，
更加大既矛盾係，父母唔會因為咁而需要脫離父子母子關係，
但對個新抱來講，犯呢D事，係需要脫離夫妻關係。
所以新抱同老爺奶奶最終都會傾唔埋爛，
因為大家立場有好大分別。
所以唔需要話要你呢邊去做d咩野幫到人，你地放過人就OK。

或者掉轉立場，
如果近次出軌係你阿嫂，同個男人卜野卜到去台灣，
唔返屋企晚晚比外邊男人抱住來屌，
我諗你老豆老母一定爆seed要個仔離婚，
絕對唔會考慮任何什麼單親家庭，為個仔著想之類。

直接離婚，要你哥比贍養費，
你阿嫂同BB應該會過得好啲.
遇到自私嘅男人真係好慘，比贍養費係應份

咁撚仆街

要收入好高先有機會有
搵2-3萬佢可以話自己都唔夠洗唔畀

因為幾次偷食我哥收得好埋冇漏風聲
但我哥當時話係時候要生bb要結婚……

好撚慘

身心都好年青……我哥仲話依家個女女先係佢一生中最愛

覺得你阿嫂最後一定會死忍
我爸喺我細個個陣翻大陸出過好多次軌
又打老婆打仔女
我媽咪同我講翻 如果唔係我已經出咗世
佢跟第二個男人走
btw,樓主記得小心睇住個b
擔心你阿哥會郁手郁腳

依家唔知哥的新女女係咩底……如果真係好似你個fd咁，我冇話好說

叫你嫂一係就等佢玩厭,男人總有玩厭既一日
最多係間中叫下雞唔會再玩埋d低能愛情遊戲

最錯就係為結而結
我識有個男人又係為結而結但個心根本唔係好愛佢老婆

正仆街

如果發生係我朋友身上

我一家出手出口屌到仆街

嫁錯人就有咁既下場，
娶錯人同樣都可以帽事既。

只能怪自己睇錯人，
最低死係自己根本無睇錯人，
仍然要中個頭入去，
一廂情願覺得個人會改，唔會有下次。
好似你阿嫂未結婚已經知道你阿哥偷食過，
都要繼續中落去。

我想講好多人特別女人就係咁低死，
有眼睇，都唔相信自己對眼，
成人幻想。

有朋友嘅case係男月入$18000，老婆攞到每月$6000同BB撫養權，之後仲遇到一個對佢同BB幾好嘅男人重過新生活

要睇個男人本身有冇錢剩
如果證明到自己一個月都要用2-3萬冇錢剩
應該係R唔到錢

聽過再絕d 個女人直頭工都辭埋零收入, 個男既再比多d

玩到連屋企都唔識返，戲都唔做

eg個男人搵2萬,租緊層樓1萬幾,你應該唔會R到錢,因為個男證明到自己係月光

鳩硬戰勝一切幸福

因為你哥係愛個B唔係愛你嫂

唔係我係男人幫男人
到左哩度 個男人都講得出口話無曬感情（感情wor 唔係愛情wor 如果真係連感情都無肯定以經-完-）
今時今日離婚又唔係d咩野 外國大把鬼生左成竇咪照分開各自各搵過令一半

你地d女人咪以為結左婚就可以放per做黃面婆呀 個樣成隻哥c奶咁 扑野又唔比d新意 你估個個男人都係聖人咩 雄性動物黎架咋

愛情係無一生一世架

男人玩厭女人既時候，
一係轉gay，
一係虧左。
終會有呢一日出現既。

男人出軌因為無責任感，
一個人結婚後都無責任感就通常都無，
唔會話突然間有，
就算突然間有都係突然間有，幾日？幾個月？幾年？之後通常又會出事。

有責任感既男人唔出軌你估真係唔想出？
邊個男人唔想屌新女？
係因為有家庭、婚姻責任感頂住死撐咋

好現實

阿媽應承阿嫂話會搵返哥哥出黎，但依家仲未搵到

悲劇一單都嫌多
陳健康二世

我阿哥同bb餅印一樣，如果件事如你所講反而容易處理…

玩厭定義係點先?
我上面都有講玩厭之後都會叫下雞
但唔會再玩咩愛情咁解

唔愛老婆都明，但點解會唔愛自己個女?

我一返工就已經想放工同自己個女玩

我朋友都係咁講真係會咁。父母永遠都幫住自己仔女

女仔要搵男人真係要搵個有責任感既，
平時可以觀察下呢個人對兄弟姐妹父母，自己既家庭有無責任感。
通常著重兄弟姐妹父母家庭，對佢地比較好，對家庭比較多付出既，
將來對自己既老婆都唔會好差。
揀錯男人就咁就一世

痴撚線 個男人偷食都可以講到全部係呀嫂問題
如果個男人同阿嫂角色調轉 呢度既留言一定清一色屌條女係雞臭西

你哥絕對係一個仆街

郁手郁腳應該唔會…屋企都唔返郁唔到

我哥係選擇性道德撚佢覺得叫雞污糟，所以佢揀做心跳回憶男主角

識得一pair人，拍左幾年拖，
男方出軌，女方喊自殺，勉強一齊返。
過左兩年男方無出軌但真係唔鍾意女方，出盡所有方法想飛佢但女方死纏。男方講左好多難聽的說話，例如話女方好似鞋底踩左舊香口膠，踩極都踩唔走好黑人憎。女方仍然堅信男方會回頭，男方見甩唔到身唯有繼續一齊，又過左幾年，男方覺得「是時候了」就結婚，婚後生左個仔，但佢心入面根本就唔愛女方。
我身為女性，都唔會盲目咁幫女人，有時候無左愛就係無，勉強一齊其中一方根本會唔開心。

真係
當年老豆話想離婚
個陣我仲細就緊係話唔想
依家佢兩個基本上一開口就會嘈交
我依家恨不得一世都唔會再見到老豆
日日住係同一屋簷下 但應該已經由17、18歲開始已經無再同佢講野

100%

唔覺有咩問題
正如男人養女人個個覺得正常
掉轉女人養男人個個恥笑條仔
男同女係唔公平唔可以就咁換

就咁睇樓主講, 佢阿哥真係一個大仆街嚟~

唔諗住負責任就唔好結婚, 甚至學咩人生小朋友

可以隨時dum低個小朋友同頭家, 我係你就叫你阿嫂早d醒覺, 無謂為呢d男人浪費青春~

係古代呢 如果你有少少錢 我會建議你洗少少錢 搞掂條女
不過我地依家係文明社會 唯有順其自然

我覺得無感情就應該分
趁你阿嫂仲後生，佢可以出去做返野又好，識第2個又好
勉強無幸福，無謂晒大家時間

我同意 但你講呢2句廢話做乜鳩 你知唔知依加發生緊咩事其實

比喻黎咋喎
做乜鳩?

ABCDJSJDHSJWHDHDEKSDJDJ PUSH

男人都係咁 唉

人渣

屌到冇用

女人一9樣，

屌，人類就係咁，

有d人責任感重，感情深都可以頂得住，所以真係要睇清楚一個人。

問題依家呢個case 個男人冇養過佢老婆同個女喎
係佢老婆一路返工一路湊女 又點睇呢

不是不是，留意返，我阿嫂對之前的偷食並不知情，一直蒙在鼓裡

56萬月薪
多過啲濕鳩局長
唔怪之得鳩衝
不過都係賤人一個

其實你做阿妹你知道些少，但就無爆比你阿嫂知？

我見過有呀爸呀媽好錫新抱
又打又趕個仔出屋企 不過有咩用呀都係離婚
但至少都show到男方家人係支持佢先

用個比喻黎帶出男女係唔平等
同樓主個case有乜關係

本身都想做戲，但天網恢恢，俾我阿嫂撞到我哥同女女幽會的景象，當時我哥講大話話公司有會開，真係冥冥中有主宰

好少有，但的確起碼表示到支持。
我就見過個老豆老母打出手打個仔，
轉個頭tum個新抱唔好離婚，因為會比人笑

但我一開始係講呢個case d人話到係呀嫂問題
你係下面quote話冇問題 因為男女唔平等
我咪講返個po既情況姐
又或者我問你 係呢個case 你認為個男人偷食係咪完全係女人責任

我有個朋友又係咁 仲要兩件 正仆街
咁大個人一d責任感都冇
之後出面個女人仲整多件

男人偷食不嬲冇問題
問題只係個男人唔返屋企影響到屋企
如果可以keep到屋企係冇問題
但女人就一定唔可以偷食要守婦道

阿嫂知道埋應該崩潰

雖然係我阿哥，但我不能同意更多

認同
要表態支持女方

你阿嫂份人點架?硬唔硬淨?
係撐佢既就勸佢好好諗清楚, 留住個咁既仆街男人有乜用

淨係要細路，揾代母生咪得
根本鳩痕跟既人唔應該結婚

長老逼結婚，
長老覺得結婚後會成熟，
長老覺得年紀開始打，
男女覺得威，
男女覺得其他同輩都結都生仔。
好多種自私又短視原因，
而唔係自發想組織家庭，成家立業。

過來人，未出世已經咁，真係見住阿媽好辛苦，同好唔開心，真係快啲離婚係最好

咁樣行屍走肉真係冇意思嘅……但我哥果時結婚一週年仲係fb講到話永遠都會咁愛阿嫂，又話感謝阿嫂一路陪住佢乜乜柒柒咁……講到有幾好幾溫馨，最後又是出軌屌

你啊哥仲咁幼稚，冇得幫ga la

你望下你老豆老母咪一樣冇晒愛情
唔通你老豆老母又離婚咩

Exactly

做阿妹既如果撐阿嫂應該鼓勵離婚。

唔係話你阿妹，不過包括你在內，
同埋你父母，其實早就知道你阿哥係偷食既人，
當時都無爆到比你就結婚既阿嫂聽，
你阿嫂知道既話，或者唔會有呢個結局，
所以家人一定會保護自己個仔，呢個係事實，將來都會，
繼續落去受更多傷害既都會係阿嫂。
要追究責任既話根本全部人都有。

要講人性既話，我就唔睇好婚前婚後都偷食既人會改，
我都唔認為女人條刺會甩，通常跟成世。

成30歲人台灣交流團

男人偷食有乜問題
樓主阿哥唯一問題只係唔顧家影響到屋企
偷食依個行為本身係冇問題

結咗婚都咁真係仆街嚟

咁講法女人做雞都冇乜問題

女人本身就係雞
你會唔會話男人做男人

上bk囉
應該個個支持jm

不嬲兩登都係咁，雖然唔係幾支持不過文化係咁

jm唔係準媽?
樓主家嫂好似已經生左

總之你為佢好就叫佢搬嚟同你地住
佢再係出邊一條友遲早諗唔開
之後能夠做嘅就係幫佢屌鳩你大佬
佢唔化就屌到佢化
再唔化就離婚分身家

我自己一樣都係老豆出邊有一件，仲生埋仔
老母日日係度燥底開，我自己好在就冇學壞
但老母就日撚日都講住老豆有幾仆街
搞到我都煩到燥埋一份

呢D家事咪擺上黎講喇, 講完又解決唔到, 你想爭取認同姐

你老豆出邊有一年有冇影響到你屋企生活質素先
如果有既,係你老母問題喎,做女人就要忍男人包二奶架啦

你呀嫂係一個點既人先？
會不會好難項你哥先會咁樣頭也不回？

錢都唔撚多
又要出邊有另一頭家
到宜家發撚咗達
享福嘅係佢出邊個頭家
而我成個童年都係老母睇住
幼稚園，小學我永遠都係最遲俾人接走
老豆有次為咗另一邊搞到打交
警都報撚埋

到宜家我都只係叫佢老細唔叫佢老豆（幫緊佢打工）

佢識咗條女幾耐？

咁你呀哥就咪鬼學人結婚啦

我覺得男人偷食冇問題
只要唔影響到屋企就得
如果你老豆係影響到屋企
咁的確係你老豆問題

其實你d理論好有趣，
顛倒曬現代生活概念，
睇緊你d理論，
我好似去緊未來社會，
但諗諗下又好似返左去清朝。

愈嚟愈多呢啲嬲嘅偷食或者女又偷食嘅post
係咪呢個世界唔可以再信有一心一意嘅愛情

都痴線！男人偷食唔影響屋企就得？咁你結咩婚？你好愛你老婆咩？對屋企有啲咩貢獻？咁鍾意食女既，咪唔好結婚繼續出去呃呃氹氹同人上床。又要結婚又要食女講到無錯咁 呢個post講得啲咁既野個啲人，咪就係將來呢個post所講個位哥哥咁

我反而想知條女係唔係咁正呀，可以攪到一家散?

定本身家庭有問題?

你阿哥本身份人係點先

邊個規定愛只可以一個人
點解人地唔可以同時愛幾個人
你老豆老母仲有冇愛

爸媽都離咗婚 我覺得仲好唔洗成日嘈.大家可以做大家鍾意嘅野.有時覺得父母離婚唔一定喺壞事

依家真係唯有睇劇集咁追落去，因為哥未有任何回應

世事無絕對

阿嫂個媽咪都會幫手湊，但佢媽咪唔知道阿哥出軌

個時我見佢地破鏡重圓，我阿哥又恐嚇我叫我唔准講就連我阿媽都叫我唔好多事

係呢個社會機率有幾多？

打漏了，是阿嫂個朋友撞到

我老豆老母仲好愛 你可以愛好多個 但你無諗過你老婆既感受 依啲叫自私

咁你愛多個,你老婆唔包容都可以話係你老婆唔諗你感受
根本永遠都要有人做傳底果個
點解要自己做蝕底果個?

咁樣真係永無止境，只會不停搵新女玩

你阿哥會有報應

睇到想喊

可以既話你地接bb湊,放你亞嫂自由,30歲都無, 仲有人肯要, 佢都係bb媽咪, 唔主力湊姐, 耐唔耐接返去湊幾日囉

你亞哥條仆街就唔好理佢啦, 睇佢都唔係浪子回頭果啲

鳩痕咪打飛機曪
記唔撚記得果陣講撚過咩架

掉撚曬佢全部野出街 連屋企個鎖都換撚埋

你要愛好多個，你可以同你老婆講，有啲人老婆接受到，3p4p都無問題添。但你唔講，呃住人，人地覺得自己好幸福，點知倒頭黎自己比人玩，人地接受唔到，去尋死。你過意得去？ 怕蝕底咪唔好結婚唔好比個承諾大家。

我阿嫂又未到好女強人咁，但至少不會弱小到淨係識以淚洗面的那種小女人

咁佢接受唔到,咪即係佢唔理你感受囉
套用返你logic
唔畀人包二奶真係好自私
係咪??

你d價值觀幾有問題，講到底你係自私個類人只會諗自己
自己開心就算係屋企盡左自己個份責任就算
你結婚既只會害左對方

條女冇可能唔知。我哥個時結婚通晒天，婚後又成日曬一家三口合照，如果可以我都想換鎖，無奈不到我話事

咩concept

價值觀有問題?
價值觀有冇問題邊個定?
兆尊係咪價值觀有問題?
賭王係咪價值觀有問題?
道德判官?

好多時是出於責任……唉

係咪當年你呀哥唔小心中出左呀嫂搞到佢有左先格硬一齊

咁男人養女人,女人=幸福
而女人養男人,男人=食軟飯
係咩concept?
世界就係咁架啦

我阿嫂依家唔上唔落，唔知點做。好似一切都等候我哥發落咁

最幼稚之最係 佢話個女女係佢一生中最愛

依家阿哥直情同阿嫂講話對佢冇晒感情，連感情都冇

當時我幫哥哥隱瞞係因為覺得係佢地兩個人嘅事，我唔想好似搞是搞非咁，所以咪聽阿哥話唔出聲點無去到今時今日會演化成咁……

佢是工作性質的交流

唔會冇既
同新女熱戀緊姐
玩厭咪可能返屋企
定你阿嫂已經變左黃臉婆狗也不屌?

屌醒你呀阿哥啦..

再唔係 比佢啲料我地公審一下。

比埋條女啲料。 THX

接受唔到咪分開 你有你識女仔 佢有佢生活
咁叫自私？goodest logic

但你無諗過你老婆既感受 依啲叫自私
依句野唔係你講?

阿嫂搬黎我屋企日頭會冇人睇住阿b，我地個個都要返工係得阿嫂媽咪冇做野先得閒湊…

你明唔明人講咩架？

結左婚，佢一心一意為屋企，諗住大家愛大家，但你仲出去搞三搞四，無理人感受係自私。

你堅決要出去搞三搞四，咪問你老婆接唔接受到囉，接受到咪無野囉。接受唔到，佢都放生你比你出去搵食啊，咁叫自私咩？

叫你阿嫂自己湊返,唔好返工
最緊要有地方住,有飯食,BB用品你地幫下手買

我只係本住反正呢度都冇人識我。所以我先想舒發下啫……屈係個心好唔舒服。我又唔想俾朋友知

問一個 既問題
你呀嫂同條女邊個正d(樣/身材)

點解冇理人感受就係自私?
我意思係
個女人唔畀你出去搞三搞四都係唔理你感受
唔通個女人又自私喎
你明唔明我講咩呀?

真係家家有本難唸的經……好複雜

睇到好嬲
香港幾時先有妨礙家庭個d罪
好似台灣咁

如果阿嫂好樣衰
高登仔一定180轉呔同情條仔

你有病呀？當日你結得婚就預撚左架啦 你個誓言入面都講左 你唔撚定得落黎要出去玩就咪撚同人結婚 有老婆 老婆又無對你唔住 咁你出去滾咩撚野呀 咁都想洗 ？

交流團時搭上，應該是三四個月前。
詳情要問失踪哥哥

巴打做得好

當初阿哥是好堅定咁同阿媽講要結婚，點能知世事難料啫

誓言當真,咁係咪應該取消離婚制度呀柒頭?
儀式黎咋懵撚
我舊話你結得婚預左你老公冇可能下半世唔叫雞啦

我覺得似係古裝劇的三妻四妾論

或者向好方面諗…真的幸福的一對是不會在感情台放閃這裡只有不快樂的事

都唔太關事，我就反而有一個西到無論既大嫂，
不過我大佬就好似中降咁乜都就曬佢，
仲要我地全家人一齊當佢女王咁服待先仆街

自私既定義呢，就係不顧人感受，唔明可以上網check返。 個女人唔比你出去搞三搞四你可以話佢自私，因為佢都係唔想同人分享你。 你坦白講你要搞三搞四，佢接受，咁咪無問題，佢唔接受，放生你咁佢一啲都唔自私。而你選擇呃住人出去搞三搞四咁就相當自私。 重點係坦白同呃，去决定你係唔係自私。

請問你結婚未？結左我祝你老婆好運，一世幸福，無第三者，如果已經有第三者就一世唔知。未結你就唔好害人，出去食女算啦

點解佢唔接受放生你,佢就一d都唔自私
愛2個人,你會想享齊人之福
你走左=你唔理佢感受
你唔畀佢包2奶=你都係唔理佢感受
即係一係做自私既人,一係自己啞認

其實我覺得你只要做好姑姐本份對個小朋友好就得，
除非你百份百了解清楚你大嫂，及佢兩公婆之間既事。
否則唔應該插手，你亦幫唔到D乜野。
表面睇你大哥係賤，不過你又似乎唔大清楚你大嫂點樣。
所以只要照顧好個細路就是了，其他睇定D先！

佢唔接受放生你，佢都自私，詳情再睇清楚啲。
係啊，講愛情大家都係自私架啦，
你搵個大家齊齊搵食既女仔咪無問題囉，一齊齊人之福囉。

屌可唔可以無視條友
比較想知樓主單野多D (如有update)

條女係點我唔知，但我哥有180高又識識地打扮，所以好多女仔暗戀過佢，佢仲試過因為拒絕左人而冇左個十幾年的女性朋友……其實企係妹的角度，我都不明白為何這樣的哥會有咁多女冧

咁大家都係自私你話咩人自私先姐?
大家都係仆街黎架啦扮咩姐?

如果去到冇希望冇彎轉就話，但依家一切轉變都黎得好快上個月幾先話感謝阿嫂係佢身邊

希望阿哥諗清楚自己目前想要想追求的是甚麼

就算回頭已否，一切都已發生左，人已傷害左就算回頭，已經不是原本那感覺，大家心中會有刺…阿嫂唔會忍心掉底bb，因為bb太冇安全感，一唔阿嫂即刻喊到收唔到聲

我講自己個case係想講
父母嘅決定係影響緊佢地個仔女
你唔好講到只係關父母事
同佢地住埋一齊先辛苦
一早認清要食自己
靠父母真係一早就仆街得

我聽人說 如果彼此迷失的時候，要回想返當初為何要係埋一齊…但睇黎冇乜效

我都想

講真個bb依咖同變單親有分別咩

叫呢條友另開新post發表出來後現代社會劃時代理論啦，唔好應啦，係度有啲有啲阻住原本討論

毒撚係到ff享齊人之福
仲要話咩識返屋企就得 都痴撚線

當年我阿哥同阿嫂一齊的第二年，搞出人命，最後考慮到大家仲細，所以我阿媽帶左佢地去落

屌佢，咁既人渣都有
睇到好撚嬲

其實有冇查過根本原因係乜?

條女引誘佢? 定家庭本身有問題?

要唔要起底服務？

係生bb身型肥大左……但每個做媽咪的都是生完會有唔同有變化，唔通因為外表就要嫌棄？

出去食下女都唔畀
女人真係痴撚線

暫時未知條女乜料，只知佢25歲香港人一條

外表差左,又有新誘惑係好易出事架喇

冇可能唔做野，個bb遲下就要返學

d奶奶湊通常都係唔掂
成日會用上一代d on9觀念黎湊

未知條女外形詳細，我阿嫂因為生完所以有點肥大。但論年齡已經輸了條女25，我嫂30

有人天生賤就係賤
賤完再搵藉口既 世界多的是
成龍：我只係犯了所有男人會犯的錯

所以樓主認清你大佬係人渣 賤人就得
冇其他野可以做

都是果句…一隻手掌拍唔響

eg:bb發燒同佢著好多衫話焗身汗就會好,放工返到屋企見到即刻屌柒我老婆個老母

男女平等 女派帽 賤過雞
男出軌 人渣

鐘意同MK一齊，覺得佢又型又有趣，佢溝到一個你，就自然溝到第二個你，D女成日係度話D男人唔專一又咩唔睇貼冇好男人，睇貼呀照顧你呀果D做哂你隻兵，你D工具啦，想要個唔滾既男人好簡單，搵個毒撚就搞掂哂，連女都溝唔到，點滾，你又唔鐘意呀
所以其實真係要自己承擔返個風險，同買股票差唔多，高回報就高風險

利申：我係毒撚

唔平等喎
人渣都係個人
但賤過雞,連雞都不如

都係一句姐

男女平等 女派帽 賤過雞
男出軌 賤過雞

平等啦

你呢啲咪鳩up當道理囉柒頭 婚禮係儀式但你做撚左呢個儀式 做得人老公就代表左你要擔起呢個責任 正正係咁先有離婚呢個手續 係兩人同意下將個關係解除 唔再係丈夫同妻子 所以結婚唔單止係儀式 亦係當表一個責任呀傻仔

因為只係「你舊話」呀 所以咪無公信力可言囉柒頭 但婚姻呢樣野係經過咁耐歷史一代一代人既傳承落黎既文化黎 所以大家有個共識你做得丈夫同妻子有啲咩野係應做 有啲咩係唔做得 唔該你條廢物想滾既就唔好害人 仲講撚埋歪理 一句講哂 你想玩 好簡單唔好結婚你慢慢玩 但你結得婚就應該負起責任

邊個話離婚要2個人同意下話?
你當誓言係真,一生一世咁就唔應該有離婚制度啦
負責任問題咪一早講左你識返屋企唔影響到屋企咪得囉柒頭

個故仔同我老豆老母一鳩樣
不過唔同既係我老豆果邊d人死撐我老豆

呢度咁多人未聽過頭紋字鳩個名架啦咩
佢以前係高登度話所有女人都係雞包括佢老母都係雞
男人應該一夫多妻制因為男女本身就係不平等
冇記錯好似話打老婆都冇問題
講多兩講就會搬古代，原始人同禽獸做例子
佢聲稱自己有老婆，佢老婆好尊重佢諗法架嘛

之前睇都市閒情
睇見陳自瑤, 生完後, 一樣咁FIT, 仲成個少女樣咁

我冇話打老婆冇問題
女人係弱者,男人打女人係欺負弱者不要得的

男女調轉
連登仔既反應一定唔同

之前睇過一個新聞話男人碌9點解會無骨頭，係因為一夫一妻制嘅演化結果，詳細可以睇link

我唔反對你話人可以愛好多個，但係現今社會，結婚代表嘅係你對你另一伴承諾只愛佢一個，個結婚誓詞可上網搵嚟睇下。所以如果你唔能夠保證，就唔應該結婚，因為你根本做唔到誓詞所講嘅野，你咪一世同時愛好多個人，無人阻止你。但唔好合理化，講到老婆一定要接受老公出軌，簡直痴撚線。
你所講嘅係大部分現代社會都不接受，你問點解個社會咁定就要咁做，你可以唔咁做，咁就唔好結婚，因為結婚都係現代社會定落黎嘅一d規定，如誓詞，唔好係度偷換概念

睇男多定女多架姐
be同bk果d咪又係次次反應相反

我嘅case有少少相似不過未去到咁嚴峻，講出嚟當係畀你阿嫂參考吓

嗰時又係嘈到嗌離婚，又係男家開頭幫我，最後都係恐嚇我話離婚後我會有幾慘
不過都唔怪得佢哋，話晒嗰個係自己仔，咁做都係人之常情。
當時老公堅持唔肯離婚，同時又keep住搵個女仔
雖然最後佢哋冇再聯絡，不過亦都因為呢件事令我有情緒病，直到今日都有條刺喺度。

利申：從來冇就呢件事原諒過老公，但係仲好愛佢

點會唔接受?
最近毒果先報完兆尊
而家叫你結婚誓詞唔好當真,如果要當真就應該取消離婚制度
亦冇人話老婆一定要接受老公出軌,但你唔可以怪你老公咁解

我只希望阿b可以開心健康咁成長

我都想update，失踪哥哥自尋晚見完一會後再度失踪

咁你而家同佢點相處， 係咪一世都唔會原諒呢個你愛嘅人

一個點樣的家庭環境，都會間接造就今天的自己…

我認得佢，佢之前又係唔知係咩post又發表過佢嘅偉論……係以前果個高登

所以我尋晚嬲到瞓唔著

咁仆街既人都有

本來都無留意，頭先search 左睇下鄧兆尊單野，佢好似無結婚，三個都係女朋友。
結婚誓言當然唔能夠絕對，但都有法律效力，所以先要透過離婚先可以解除關係。你可以話係儀式野，唔好當真。咁但係點都代表左結婚呢樣野係莊嚴，有野束縛住。
我覺得人人睇法唔同，應受尊重，但你講到偷食都無問題係你個人理解，自己的睇法，但結婚係有白紙黑字寫住應該要點做，做唔做到認唔認同係一個問題，但你扭曲佢原意。如果你咁想玩嘅，咁點解要結婚呢，咪玩飽佢無人反對，有女朋友都可以偷食，唔洗等結婚

始終係我哥哥，件事黃左大家好難落台

男人都追求新鮮

咁離婚都係扭曲結婚原意,係咪應該取消佢

有邊個做媽咪唔想親手湊返自己個仔囡？問題係香港呢個社會係好難做到，除非屋企本身有錢

你地有樓,又個個有做野,應該唔難掛
如果你地咁多人做野都係本身岩岩好既就當我講過

其實哥哥就好似小朋友做錯事唔認錯咁…

巴打你好似好大怨氣，睇黎受唔少氣……

表面上當冇事發生過咁相處，但係有時一諗起/夢見相關嘅事，甚至乎只係一啲芝麻綠豆嘅小事，都會令到自己好神經質，想check吓老公啲嘢

冇辦法原諒，暫時只係想用時間丟淡件事

咁又唔係,我乜人都屌,除左自己老豆
女家d人我都直腸直肚想屌就屌

放係心入面埋左佢
明天太陽照常昇起

其實我相信每個人心裡都會有種叛逆/犯罪慾望，問題是取決於當事人價值觀同意志而去決定實行與否

你不如開明啲，接觸下你個新大嫂，睇下佢係咩女仔再算

同佢講，你呀哥做得一次，第日你坐正，唔好奇怪佢會做第二次。因為你唔會永遠嫩口😊

同你呀嫂講，呀哥做得一次就會有第次，因為嫩口keep住有。個囡仲細，係佢仲未好認得人之前快啲決定哩個人個係咪佢爸爸。拖多一年半載，四歲到就太遲

寧教人打仔莫教人分妻

你阿哥條新女就算啦, 你又唔熟佢
分分鐘佢都係玩家最後飛番你哥轉頭都唔出奇
但講大嫂果part就認同

我都以為係

但係咁嘅態度又會影響而家嘅關係，
關係一差個男人又會好易受出面引誘，
之後又俾個女人發現，
呢樣直頭係個loop黎， loop到心死離婚為止

其實有無好啲嘅方法解左個結佢

Onlun9

唉 如果我係佢我實傷心死 但一定會離分 e d衰人留不得 一刀兩斷

有細路就就組織到家庭，現代結婚根本唔係必需，D人就係思想太落後先搞到有悲劇

以目前情況我爸是企係哥個邊，媽咪因為太冇立場而且又冇自我思考能力，好多野都依靠爸爸作決定

明星點同凡人錢同時間決定一切

我老婆大肚果陣反而瘦左
都係睇你阿嫂有冇keep架姐

至少當時你地冇仔囡有左小朋友，好多決定要好好考慮。有條刺真係難搞，日後有咩嘈又會拎返出黎講

有個仔，同你姪女差唔多大

我屋企(我+爸+媽) 和我阿嫂屋企(阿嫂媽+阿嫂爸+阿嫂妹+阿嫂妹夫+貓)
共兩間

我知我哥食開有條路，但我一定唔會接受到做第三者的人做我大嫂，佢千祈唔好黎我屋企，袋都掉撚埋出廊趕佢走

咁你阿哥呢

飛啦，次次都是我哥飛人，係時候感受下俾人拋底的感受

你同你阿哥有冇做過愛?

如果冇小朋友，佢地一早離左

本身阿嫂都是易肥底

……咁真係好似個case，不過好點的是你老公係唔想同你離婚，而我阿哥玩失踪

阿哥失踪 不在名單 ，原本是住阿嫂屋企

入贅咁冇面

他朝君體也相同
你哥正仆街，完

正一人渣 強烈要求樓主同佢斷絕兄妹關係 囡都唔撚理.好極有限

但係佢唔愛你喎，點解仲要辛苦自己？

夫妻之間愛唔係必須,感情已經夠

我哥被慾望沖昏頭腦，同埋佢做事係以自己感受行先，唔會以家庭行先，所以出軌取決在自己慾望

老母都係幫返自己個仔
sor我認真左 睇到好sad

睇黎依家似係我阿哥為左同條女一齊而斷六親

個女歲半，結左婚年半，明哂啦
好明顯中出到有左先結，個下扮有責任感一時衝動囉

Btw,你哥都好無用，結左婚反而痴女家屋企住

個人建議你叫你丫嫂離嫂，分身家好過，親你丫嫂仲後生。反正其實依加咁樣都無分別

屋都住女家
仲有乜身家分

尋晚我同阿媽都頂唔順喊左，因為望到阿b雙手捉住阿嫂一隻腳個刻……連個咁細嘅小朋友都feel到自己阿媽想掉低佢……

所以睇到個post就覺得好心噏
其實而家畀咩意見你阿嫂都對佢冇乜實際幫助，呢刻佢最需要嘅係理解同支持
希望你哥哥早日浪子回頭

因為我哥錫我嫂。知我嫂唔想離開娘家住，加上又只有阿嫂媽可以湊到bb

喺行動上都仲睇得出佢仲愛我嘅，而且佢對條女都未話去到愛情，只係曖昧緊嗰陣已經畀我發現到

同你呀嫂講
其實世事冇咁如意
依家社會咁開明，大把女人都係一力湊仔啦
單親家庭唔等於唔幸福，視乎佢自己心態嘅姐
總好過勉強一齊，有個衰老公老竇仲慘
老公嘅嘢，冇咗咪算囉，唔要都罷
第時有冇人要呢啲就隨緣啦
好多人反而四十幾五十歲個陣變同路人而再婚

唉我阿哥已經去埋人屋企過夜……

老老豆豆 襯後生搵個個

西都屌埋個程度爭好遠

為左bb，我阿嫂想留守到最後，睇哥會否回頭

用個西留住男人的女好極有限

未玩夠就真係唔好結婚

留名

用細路留住人本質咪又同用西留住人一鳩樣

男人一係唔玩，玩開就永遠唔會夠
所以player想成家應該直接揾代母生仔唔結婚。

所以我話好多女人自己中個頭入去水潭。
等睇復合，有刺，抑鬱，出軌，再復合，兩條刺，抑鬱，無限loop.

原來如此

連我老豆d兄弟姊妹都無諗住幫我呀媽

勸你呀嫂離婚啦 話唔埋遇到個真心愛佢又唔介意佢過去 甚至接受埋小朋友
死痴住你哥遲早抑鬱啦
第時個b有d 3唔識7既走黎話係細佬細妹就仆街

上面果條清朝過來既殭屍，似乎有病，現代社會唔岩你，你不如返返去清朝搵返你d三妻四妾殭屍啦。

再講 就算你哥肯回頭
係咪可以當咩都無發生過？永遠心入面全家都有條刺

都唔算是用細路，始終我阿哥雖然無情，但心中仍有個囡

玩開有條路好似一輔癮咁……

點解人總係要犯同樣的錯…明知會招致咁嘅結果，仍然屌左先算

唔係化 。 梗係要大義滅親啦。
叫呀嫂離婚 。 摷第三者再出唻屌柒佢個臭西屌到佢哋散。
鬧醒你老豆老母教咗個無恥賤男出唻。
等你呀哥三頭住家都唔返得。

你老豆兄弟姐妹當然幫親不幫理

可能阿哥想四圍都有佢啲仔女，世界大同

依家冚家都俾佢搞到有層陰霾咁，每個人個心都唔好過

一陣間我唔想聽到一些乜愛一個人有咩錯的9up 理論，又或者話相逢恨晚…乜撚野timing唔岩的第三者理由，我唔會俾機會條女扮可憐悲情

所以話真係唔好生仔，男人一生左仔就會唔要個乸，dna係咁就係咁

係呀，所以我支持香港代母合法化。
好多人其實淨係想要細路，但法例限制搞到佢地通常要揾人結婚先有細路，往往泛生出好多悲劇，輕則叫雞/鴨/SP/一夜情，重則婚變家變

結婚其實係唔啱用感情決定...

唉…依家個世界好似愈來愈唔正常

就我立場。結婚係雙方覺得好想一齊生活，肯定對方是跟自己一輩子的人。但阿哥當初話係時候生係時候結婚，是覺得人人都差不多時候行呢一步？

所以你勸你嫂醒下 等你呀哥喎 曬氣啦
你呀哥都話無感情
無感情就最難救 即係你幾慘佢都無興趣知
佢只會諗你呀嫂利用個仔扮慘想人同情 阻佢發達
你幫呀嫂離開佢 痛都係一段時間
好過佢等一世都得個吉

出得一次就有第2次

你阿哥本身就係一個大仆街

同你阿嫂拍拖個陣數到都試過兩次帶女返屋企
數唔到可能已經天文數字
呢D咁既人唔好諗住會改

同埋樓主 我覺得如果你哥話兩個都愛 你嫂都有得望 但係而家佢係望都廢事望見佢

因為人人都做所以我都做其實唔係好事黎...但香港人太無主見同自我...

男人女人都好。 自私起上來乜鳩做得出。乜都唔是阻止佢既原因。我屋企都有個仆街阿哥

出軌無問題但要識得分寸
你呀哥玩到屋企都唔番已經唔會有得救

叫你呀嫂唔洗為呢D男人傷心
係我就即刻離婚自己努力養大個細路，
唔會再諗住要個男人返黎，將全副心機放落個小朋友到算。
仲有個細路未大你地幫到手湊下會好D，
可以當冇左呢個呀哥，由得佢自生自滅，
個女人飛左佢都咪可憐佢

根本一夫一妻制就唔符合人性, 只喺對社會穩定性最有利

香港一夫多妻制喺1971之後先改為不合法

男人喺永遠唔會為得一個性伴侶而滿足

你可以對有婚外情嘅男人進行道德批判,但唔能夠無視男人嘅天性

嘗試用一夫一妻制去改變物種幾百/千萬年以來嘅天性喺註定會失敗

好慘

一夫多妻制 係咪會好多男人娶唔到老婆？

但我阿媽又叫我唔好幫阿嫂湊，話幫佢即係助長佢地踏上離婚之路…
我阿哥同阿嫂兩個由廿歲拍拖到依家，我阿嫂把所有青春都投放在阿哥身上，真係分開的話好慘……

佢根本就唔肯去面對

我知每個人都是會諗自己，但大家一齊合力建立左頭家，唔係應該好多野都要以家為先？

娶唔到老婆既一夫多妻定多夫一妻都娶唔到架啦

呢啲老公要唔要都罷, 一齊但個老公唔改又係一個循環,仲辛苦多次

btw亞嫂加油

阿哥同阿嫂一家人住，仲要阿嫂一家湊小朋友？
咁可能真係好多嗌交，你阿哥可能會過得委屈既

咁講到尾其實都係社會既錯

年輕人上車無望，適婚年齡越推越遲
繼而洐生出好多社會問題

以前已經有人提出過呢個只會係惡性循環
政府一日唔解決樓價同年輕人向上流動問題

問題只會越來越多

真係忽忽地
係咪戴左帽笠左落腳趾尾痴撚左?
定係當自己係何生 大劉
偷食都合理化 on撚9
無本事就dum左碌鳩佢啦 唔好學人生仔 累人累物

男人就是賤

On撚9
男人包二奶根本係正常
係毒撚先冇咁既志氣

Btw你班撚屌幾時彈劾賭王，大劉，兆尊？
定係有錢就做得？
即係偷食係冇問題只在乎有冇能力？

唔係聽你呀媽講呀?
佢梗係唔想佢地離婚啦 咁無面
廿歲拍拖又點? 你唔叫你呀嫂快d重過新生活 佢唔只無左呢十年呀
之後果廿年三十年都無埋
女人三十都仲有得救 你要佢50先黎怨黎後悔
萬一第時佢個小朋友大左唔理埋呀媽 佢咩都無曬

家庭B 個種，支持老母都還好
小朋友大咗分分鐘覺得老母咁軟弱，憎鳩埋佢

賭王，大劉，兆尊係明食喎

難聽D講句，分妻好過打仔，分完害你唔到，打左仔佢懷恨在心到你老左就大獲...

咪臭係 呢加要脫苦海果個係你呀嫂唔係你呀媽呀，
你呀媽緊係唔想佢地離婚，邊個想個仔咁樣衰。
你呀哥咁賤，就算今次比條女飛鳩左都注定有下次，
你唔想你呀嫂遲早屈到有精神病你就快d勸你呀嫂分身家，襯仲後生再搵自己生活。

認真，我係覺得 問左你阿哥咩先事
我知道好多人第一眼就覺得你阿哥鳩痕
但我係極度建議問左你阿哥 點解同阿嫂搞成咁
你阿嫂拎得個bb黎都係預左出招
我知道你係女仔 可能會受影響
但我唔好聽講句
有啲女人好能賤 一哭二鬧三上吊
我係另類既過來人

好似有個巴打咁講，是偷食/原諒/復合 無限loop

因為我地仲諗住有得掹…因為我哥最近呢幾個月先搭上條女…而且我地都覺得阿哥可能俾阿嫂個邊迫得太緊(當然我知這並不是偷食的理由)，加上我哥好似好多野想做…個人未定落黎咁，之前又話要去學打鼓，之後又話要讀degree，可能俾阿嫂話佢只諗自己冇諗過阿b掛……總之是我感覺我哥不想咁快認命過湊仔人生。所以生bb真係要諗清楚

都好睇阿嫂點教，當然我地一家都會話俾bb聽，你媽咪好辛苦咁湊大妳，要生性

人地有財有勢……根本直情唔介意埋身的女是否貪佢錢

依家邊有得打架一陣返到學校見到傷痕d老師一定捉個小朋友問咩事

偷食都唔太大問題

其實唔啱，因為好多小朋友要打先聽話

我都明白要睇雙方供詞才公平成件事
但我哥唔聽我媽電話。又唔覆whatsapp，今朝起身見到哥對鞋先知佢尋晚又返左黎瞓，但我出門口個時佢又未起身，都唔知點可以搵到個適當時機問清楚

最仆街係有小朋友都仲偷食到唔能返屋企

都係架…依家太多怪獸家長，小小野都瓜瓜嘈好能煩

好好同你哥傾吓，了解佢偷食原因，
至於婚就一定要離，長痛不如短痛，條刺永遠係到，就算過左幾耐，你嫂都唔會放得低

利申：過來人，幾年前曾經偷食，老婆曾經原諒及相安無事幾年，但最近突然跳掣話從來都冇忘記同原諒，要離婚

有冇小朋友先,冇咪離,有乜所謂

貴家真亂

唔知點解我feel到你呀哥同呀嫂拍拖果時應該都有出去玩開
係你呀嫂扮唔知/真唔知
諗住有個小朋友可以cool實個男人
點知反效果

利申 未追晒post 9up

祝天下所有偷食賤男闔家富貴

我諗你老婆個心結屈左好耐如果俾著我真係接受唔到另一半同第二個女人瞓
連我阿嫂咁理智都可以喊晒口話掉低bb…真係好傷

人愈大，家愈亂。可能大家都有自己的一套諗法…

咒埋樓主

我記得以前佢地拍拖個時，我哥對阿嫂勁好，又供佢讀HD，又乜野都就晒佢。但去到後期阿嫂話同阿哥出街食飯成日都唔記得禁錢要阿嫂俾不過一直都好相安無事咁相處的佢地。
……除左阿嫂不知情的兩次偷食，到依家都未知

樓主應該搵dom阿哥落街傾下

祝福埋你呀清朝疆屍
男人要多於一個伴侶係天性係本能係有能力先做到
女人從來只係附屬品只係延續人類族群存活既生仔機器

恕我愚昧參透唔到你d咁現實既概念

已經偷食過根本就唔應該結婚

個個只係識企係個女人角度諗
都冇聽過樓主個呀哥因乜事先會咁做？
家家有本難念的經
你地又知人地家庭出現乜問題？
乜都係個女人講
片面之詞
唔怪得香港男人咁低賤啦
聲都未出就比人定罪

生物學上男女都係延續物種既工具

get到主旨

應該係阿嫂生完唔keep變左又肥又老黃面婆

現實啲講唔生都生咗，而且養一個細路真係唔易，有時話唔湊都只係意氣説話。不過樓主阿哥真係幫唔落

利申：細個個陣屋企離婚，好明個種心情

未結婚已經偷食過2次，明顯就係個男人本身9痕
又唔小心中出咗搞到要埋單
當初根本唔想結婚

我見樓主話本身佢哥好錫阿嫂
出去玩都識返屋企
係唔知做咩事今次玩到唔返屋企

出去玩都叫錫，唔好講笑啦

好似唔係偷食喎
樓主呀哥係鬧交 分開左個排先搵第2個女人
復合返好似冇
利伸 我冇追晒30版

好似之前仲有一次？
利申：其實我都係立下眼

出去玩點解唔可以叫錫?

咁賭王錫唔錫佢個大婆呀？
出去玩點理解成唔錫？
係社會強加一夫一妻制比男人咋

分別係賭王d老婆係知情而願意
樓主呀嫂唔知情亦唔願意
以前d男人三妻四妾，做妾嘅都要斟茶俾大婆，聽大婆話啦
可能漏咗呢啲禮節掛

lm

多啲陪阿嫂，俾多啲支持鼓勵佢，叫佢要堅強...女人唔易做

你又知啲女人係願意
事實上係啲女人冇得say no

Btw 出去玩 點理解成唔錫個老婆

有啲難睇
書面加口語

佢本身有家室，其他女人點會唔知
大家對"錫"定義唔同，冇咩好拗

啲女人知 同願意係兩樣野黎
Btw 咁你覺得賭王錫唔錫佢啲老婆？

知道之後唔選擇離開，我會理解做願意大過唔願意

唔專一對我嚟講唔係錫

樓主大佬咁pk

( Show Blocked User - 頭紋字鳩 )

咁返主題先 唔好拉咁遠住
個個都講樓主呀哥有錯

假如 係假如
件事係 樓主呀哥個老婆 突然性情大變
係屋企狂發脾氣 比面色人睇
覺得自己大晒 因為生左個女落黎
最後出去瞓 搵其他女人

或者成件事唔同
係個男既性情大變
放工返去鬧個老婆
之後個老婆出去搵佬

咁老婆係咪有問題先
個問題係唔幫自己老公同出去釣佬
如果係 我冇野好講
我錯了

樓上個條頭紋字鳩煩撚過西
全連登都知你覺得出軌無問題識返屋企就得啦
你走去同你老婆講你有第二個都仲有個幸福家庭咪你贏囉 係到吹無撚用

入返正題
結婚後出軌的確雙方都可能有份造成
生咗小朋友可以唔理佢就絕對係你呀哥仆街
樓主你有良心真係要幫下阿嫂撐住佢
之後係咪離婚都好 佢都係個可憐人 而且好需要人幫 唔好俾你屋企人再傷害佢啦

我都唔明點解我哥唔聽我媽電話，又唔覆機。根本係佢選擇呢條路。有咩委屈咪照直講，大家一家人

有雞先定有蛋先

如果係咁我認同係個女人抵死㗎

因為你同你呀媽都係女人
點講都唔會明
搵你呀爸可能ok

小朋友做錯事驚俾人um囉

sor囉踏親你條尾

其實本身我哥應該係想瞞嘅。係冥冥中有主宰咁俾我阿嫂個朋友係街撞到佢地幽會

睇返上面啲留言
個個都一口咬定左係男既有最大責任
希望大家唔好咁主觀咁睇件事
加上呢件係家事 外人好難理解
清官難審家庭事

其實唔想結婚但當初為咗個肚結已經係錯...

但分左三個月就有新女仲要帶上家過夜好似太快…可能我保守啦……

錯同岩邊個定先
女家可能覺得你搞大人個肚唔結婚係錯
男家可能覺得你搞大人個肚唔結婚仲好
高登仔可能覺得你搞大人個肚唔即飛係錯

你是咪呷醋,其實你是哥控
想拆散阿哥同嫂

緊係高登標準

據我所知，第一次偷食是他們拍拖年幾定兩年，鬧交話要分手，哥去了飲酒定乜，深夜帶左條女返屋企瞓，第二朝係我地未瞓醒的時候走了，事後哥堅稱是朋友

事實上 同第2條女過夜
的確唔係佢地拍拖期間
要分清楚

阿嫂話已經當以前識果個哥哥死左

sorry 因為打果時個人有點亂

仲唔是鍾意阿哥,見有位入想拆散佢地

我尋晚都罵能左我阿媽，幾驚佢俾我老豆勞改到怪晒阿嫂
我叫我阿媽用下個腦思考下點解阿嫂忍左成個幾月先講呢件事出黎，阿嫂已經俾足面我哥，又冇四圍喊四圍唱。我地一家都估唔到阿哥可以絕到bb都唔理

但阿爸唔夠中立，佢知悉呢件事之後，第一句就係話 我一早就唔睇好呢個女人 屌依家講呢啲做乜春，一齊解決左問題先吖。仲有爸爸一知呢件事，態度就一面倒明顯撐哥哥，所以先上黎問下大家意見會中立點

建議你哥同嫂打官師爭仔
你哥嬴就爽皮
見到你嫂老公又冇仔又畀人搶埋

屋企人反而仲唔中立一定偏幫自己個仔

因為當年阿嫂已經為哥哥落過一次咁樣對女仔好傷，最後哥才會選擇結吧…

原來兇宅
大佬,你點忍心要你哥下半世對住個兇宅
叫你哥同阿嫂離婚爭返個仔返黎啦
放過你哥啦

個女人唔好阻住人搵幸福啦

岩岩我哥終於覆我，佢叫我唔好再問，又說構成今天咁嘅局面是有好多因素同原因……又話冇話邊個慘邊個岩我問佢你係咪婚後後悔呢個不是自己想要的人生，之後佢又叫我唔好斷估。

然後係一家四口個群組放bb的錄影上黎俾我地睇。我忍唔住串左句 唔好定時定候掟片上黎當交功課。目的是想話俾我地知你偷食的同時都會返黎睇個囡，等自己好過點。

最後哥話我地再講再話佢佢就唔睬我地。
最後哥退晒所有家庭group

痴線咩兇宅呀，就算係兇宅都係佢阿哥自己造成架喎，
咁都有得賴，你越嚟越過火

邊個造成都好
做左兇宅既女人唔值得一絲同情
應賣去全世界最污衊既妓寨

為責任係最戇鳩嘅一件事
咁樣嘅關係維持唔到落去㗎
如果我係阿嫂 我可能會放低個b就走
然後離婚 重新過日子 理得你地死
唔好講「青春」啦 你知唔知你阿哥浪費緊你阿嫂時間？
就咁走咗去又唔肯交代 三十歲人都成個大細路咁 自私到死
女人三十歲打後 又無保養嘅話 又生過仔 識到新對象嘅機會細好多
你叫阿嫂快啲離婚啦

佢講d野好撚幼稚
當有d野無可避免發生咗，仲要俾人發現埋，咪攤開嚟講，大家搵個解決辦法，唔好令大家繼續唔開心落去
而家都仲係一路避避避避，只係想大家唔好話佢

咁你迫佢都解決唔到問題

唔迫又唔講 迫又唔講 想點先？咁大個人咁撚幼稚

一日唔清楚乜事都好難幫佢
試下唔好用問責既態度
或者搵下佢啲兄弟問下啦
睇黎你呀哥都好唔開心

其實恨心點放低個b，可能哥哥會即刻對個b上心返
但我阿嫂一定做唔出

迫完會講 當然好啦
明知當時人迫係冇用 加上令情況惡化
咁對件事都冇幫助
最重要係點解決 唔係問責

哥哥應該是知自己錯，但唔想承擔後果，但另一方面又想追逐自己的理想人生交叉點咁

聽你咁講
你啊哥真係好撚仆街
當初又係佢話要結婚
呢種人就係生就累人死就累街坊

佢根本唔想面對

我阿哥係唔開心，好似個小朋友咁

講就易 做就難啊
係就易既 呢個世界冇晒感情問題啦

話唔定佢老婆都出去偷食呢
咁咪啱

根本你阿哥係垃圾
敢做又不願面對
想偷食咪大大聲講囉 垃圾男人

有冇爬文?
得男人係可以偷食
女人係唔可以

當然我知道問責係無用 問完都唔會返到轉頭
依家嘅問題係佢唔同人溝通係解決唔到問題
講唔係叫佢交代同出面條女嘅關係
而係講下佢到底想點樣落去
離婚又好 享齊人之福又好 去追夢又好
你唔講根本幫唔到自己兼且浪費自己同人地嘅時間

佢自我落閘，我地都迫唔到啲乜

呢啲嘢係要面對㗎 呢樣嘢唔係關乎佢自己嘅人生
仲有你阿嫂 你姪女 你屋企人 同阿嫂屋企人嘅人生
無可能仲好似個細路咁 左閃右避
自己搞出個大頭佛係要承擔責任
希望你會明 你阿哥會明 如果唔係又製造悲劇

如果佢唔想負責 就等阿嫂決定

終於追完po
其實好似無咩點詳細講阿嫂果面係咪比左啲壓力你哥哥？
畢竟同阿嫂屋企一齊住
果面都叫做成家人對住你哥哥
可能佢都有壓力成日有面色睇？

而家已經係最後一步嚟喎，無位俾佢再避，件事唔攞出嚟講唔會自己解決
你話唔好迫佢，而家佢係完全唔想理，總之唔好鬧佢就得

SOR囉,踏親你條尾
我以為女人咁低賤一早慣晒

建議搵人捉你哥 二奶 帶埋阿嫂 坐埋三口六面講清楚
呢啲人唔拎刀行住都想逃避
離婚就離婚 一齊就一齊 講埋個仔點搞
唔見棺材唔流眼淚

根本我覺得阿哥就係等緊阿嫂做決定果個。哥唔想背上開口責任

寄人籬下係會辛苦點，有邊個唔想有自己空間
無奈樓太貴

正
又到批鬥時間

如果可以咁簡單解決，呢個世界就唔會有咁多感情糾紛

可能呢個係最大原因
條新女應該自己住
已經夠哂吸引
咁樣估計入息應該唔差
仲去到旅行

你哥哥可能係想抖下呢
講真 咁多前科佢都仲肯娶阿嫂
個女女都係過眼雲煙嫁姐

屌 頭幾個月熱戀期緊係無缺點嫁啦

[size=4]岩岩收到最新消息…原來一切都是阿嫂ff出來，用意係唔想同阿哥離婚/size=4]

哥哥說 當初結婚前已經有好多問題，但他冇詳盡講，阿媽都叫我唔好再問落去，每個人都有私隱。

然後阿嫂就用阿b來留住阿哥，唔想離婚(原來哥一早已想離，原因不明)

媽咪話阿嫂為左留住哥不惜做戲係我地面前扮可憐等我地企係佢個邊，然後拎阿b 做王牌引哥哥回來。

…………最後峰迴路轉，真係估唔到，依家都唔知信邊個阿嫂好少見佢喊到咁…但我自己阿哥又冇理由唔信，大家都各執一詞……究竟發生咩事

同埋你都話阿嫂本身之前果啲都唔知既
緊係反應咁大啦
不過可能佢真係好介意
人既問題
除非你哥哥會痛改前非啦
唔係真係盡早勸阿嫂離婚好啲

車 以為阿嫂咁悽涼
咁好易拆姐
恭喜樓主

依家個心真係鬆左點，至少明白我哥並不是拋妻棄子

所以話女人係下等生物係冇錯

咁點解釋阿哥唔返屋企?
仲有你阿媽咁ON9 GE 明明係私隱但佢自己又知得
你做阿妹又唔知得 笑死人咩

我覺得佢係講大話 如果係真話嘅 點解要左避右避 問都唔應？

我承認我媽是冇乜自主思考能力但佢嘅意思係想話叫我唔好再問咁深入問到篤。
佢自己都是知道面個層，因為哥冇再透露更多

不過樓主你都係要私底下自己一條友搵搵你阿哥問清楚咩事嫁喇
記得唔好先入為主
幫同鬧都唔好

所以我都覺好煩亂，但如果係我希望哥哥的話是真

咁個新女係唔係存在架先?
同埋如果婚前已經有問題, 又會係你哥提出係時候結婚生仔?
咁既然係阿嫂問題, 佢講出黎你地咪可以幫佢解決囉, 之前做咩唔應機?

唔係想幫你阿嫂, 只係兩個story中間以上呢d facts未有解釋

阿嫂咁好戲

問清楚兩邊先再講啦

好少見人叫自己阿哥做哥哥
其實你是咪戀兄控
多數人一係叫個阿哥做仆街,一係叫阿哥,一係叫大佬

我諗果條友會是我爸爸因為目前哥只理會爸爸

你阿嫂大概咩樣?
OK GE 上來搵人埋單囉
尖沙咀排到落尖鼻咀啦

咁你屋企人又冇做好本份 叫個仔解決件事
你哥變成 父母都有責任
如果唔係 你哥點會以為唔面對就過到骨

原來係咁 咁你哥幾個月冇屋企好返 都幾慘
唔知邊個啱 邊個傻喇
你嫂應該真係唔想離既 唔係唔會喊成咁
或者平心同嫂傾 係咪講大話

我都唔知邊度整moon喎

一切真係要睇接住落黎嘅發展……
如果有得揀，我梗係選擇相信哥哥的板本
只係依家誰是誰非仲未真正搞清楚，我父母就已經信晒哥哥了而我未到最後都未能完全相信任何一方。
((媽咪話女家個邊可能俾左好多壓力我哥，又或者當時我哥同阿嫂冇乜感情，但阿嫂咁岩有左，女家又施壓要我哥娶阿嫂))……呢啲都是我媽斷估

哥話 總之搞成日咁，有好多因素同原因。
而我媽就開始呱呱嘈話叫阿哥新年前好搞掂壇野佢

如果真係做戲……我覺得可以去做演員
依家仲未清楚

唔知點解我有種感覺，覺得阿嫂唔會再搵第二個

唉如果佢一早講清楚咪好，搞到阿嫂又上黎爆喊，自己又玩失踪唔聽電話唔覆機

其實紅字呢句真係任佢講架喎
對佢有利既原因點解唔講得先? 如果你阿嫂做左衰野

同埋我覺得如果當時係有左女家先逼你結婚
最後都大家都同意先真係結架嘛
根本個決定大家都有份落
而家發覺真係唔work冇得賴係某一邊既責任
even你阿嫂都有責任
你媽咪呢個講法就只係推哂比你阿嫂同女家姐

都是好主意，問下阿嫂……但好驚刺激到佢

離左婚就唔係咁講啦

10年前你都估唔到黎姿會嫁百份仔啦

可能我媽仲對佢老母開價十萬蚊禮金懷恨在心

如果最後真係離，都希望佢可以重新出發……
始終十年青春俾左哥哥，要走返出來可能會有點辛苦

冇睇晒就覆左
當我冇講過

原來落過... 咁冇嘢好講
老實講我見過2pair都係，落完之後個男嘅有第三者
其中一個走去問d師父點解搞成咁，個師父話佢落完連位都冇個俾個b, 個b返嚟搞佢地
後尾安返個位先好d
信不信由你

忽然去左好玄的境界 當時我阿媽係有同佢一齊拜那個bb，燒左衣 。但位就冇立

好似兩家唔係一個好氣氛 健康關係條件結婚咁

好似樓上咁講 你哥一早想離婚係一件事 未離婚就有第三者又一件事 可以同時進行喎 幾個月去左邊先
其實結婚後搬出去 唔寄住咪少樣誘因婚變囉 一定有錢買樓先搬咩

下 講左咁耐個阿哥先話係老婆作野屈鳩佢？
係屈佢嘅佢洗唔洗避幾日呀？一早出黎證清白啦

搬出黎又要交租，留返錢養小朋友

所以依家不可以完全相信任何一方住

放上連登 公審
再爆埋上佢公司 玩撚大佢
大不了佢搵唔到工
好過比佢繼續害人
兩害取其輕 我寧願佢慘到仆街 都費時將個後果轉比佢老婆食
最衰你唔係男人
唔係一早打鳩佢

我一早講左 唔好咁主觀咁睇
你班女人信晒人地片面之詞

樓主呀哥唔講出黎 可以係顧住個面子
身為個男人想比你地班女人知搞大人地個肚
又冇能力比樓佢住咩？
三姑六婆

不過都係等樓主呀哥再解釋啦
好多野唔好睇表面

有消息會通知大家

你一開始都懷疑你呀哥啦
有你呢啲妹真係喊三聲

咁佢哥而家咪一樣係片面之詞
樓主同你口中既"你班女人"都keep住有話要問清楚佢阿哥
係佢哥自己選擇失蹤唔應機
而家應機啦都只係話"好多因素"
完全冇應到阿嫂話佢有新女, 唔番屋企, 唔理個B既指控
係佢阿哥自己先放棄為自己辯解
有得怪人咩?

而家兩邊既story的確仲有好多位連接唔到
只可以等樓主進一步問佢兩個而佢兩個又肯講先得

我冇諗到阿嫂喊到咁樣係做戲嘛

唔係肯定樓主阿哥一定係錯哂
只係佢唔應機又退group
仲有唔好唔記得樓主開post果陣仲有以下既對話

我問哥哥: 你去邊？係咪因為人地去左旅行，所以你先返屋企？(哥哥都呆了一呆，因為佢不知我原來已知道佢的衰野)，我問佢點解會變成咁架你？

我哥竟然答我: "乜你覺得有問題咩？"

完全冇否認到因為新女所以唔番阿嫂度呢D指控
咁真係冇得怪人會對樓主阿哥有質疑多過對阿嫂
因為一開始佢自己選擇乜都唔講

根本唔洗再討論
大佬呀唔好咁痴線喇
兇宅黎架

樓主你話你媽媽對阿嫂外家要求十萬禮金懷恨在心 ？
禮金唔係你哥俾架咩？

如果係男家俾
怪唔得你爸媽而家有乜事就賴落阿嫂度啦
你話阿嫂FF
係咪阿嫂落過仔，之後生完個B
有產後憂鬱症乍？

大家都處理得唔好

同意
男人好少咁樣食死貓
既然係有新女
做乜咁離婚，先去溝新女？

而家婚外情爆左
就話當初一早想離
點講都唔通

根本你阿哥唔應該結婚

而且佢有前科（仲要呀嫂唔知道嘅）
重犯機會好大
我覺得係你哥講大話多

其實真係唔排除你哥係外家住受好多氣
本身對你嫂都唔係好有好有感情
加埋呢D日常野搞到佢好煩都唔出奇
呢點如果係真, 係應該要體諒
但睇番你第一個post你哥有新女應該都係事實啦, 完全冇否認

而家你哥又話佢一早想離婚咁
佢都唔會想再對住你嫂架啦
大佬呀個問題係冇得佢而家咁逃避囉
成件事根本就要兩個人出黎講清楚
係離婚就離婚囉屌

你哥咁大個人做野就灑脫D啦
想就想唔想就唔想
同你地係家人都講到咁隱晦就唔好要求人地仲要同情你囉 (你老豆阿媽除外)

屌你老母邊個大話有乜撚野所謂
屌你老母兇宅仲唔離婚做乜鳩呀

至憎就係搵埋曬呢啲乜撚係屋企唔開心先出去玩
屋企老婆西口西面
根本全撚部都係藉口
你要去偷食 老婆屋企人對你幾好都係會去偷食㗎啦
根本出軌就係個人自制能力嘅問題
自己做錯癩屎癩屁
做男人做到出去偷食到連個女都唔撚理唔係風流係下流囉

ps 除非佢老婆家暴佢就另計

係既，無感情應該直接離婚唔應該偷食

個人經歷：

老豆出面有女人 同老母結婚30年
老母係好統統小女人 30年咩都就曬老豆
日日係屋企洗衫煮飯睇住仔女
老豆出面有女人比老母知道左
老母唔出聲 但好唔開心所以出去散心但冇知會老豆
老豆四處打電話比我老母啲朋友同舅父
老屈我老母出面有男人 攞曬屋企啲勞走

以上講過啲咩自己參透下

女人低唔低賤都唔輪到你講啦，你係咁有料就唔洗上高登吠，做左你口中大劉，兆尊個d人啦
仲有，咁有料，覺得自己講嘅野咁岩，咪勁到可以係香港推一夫多妻係合法囉，而定一日未係，你一日係呢個社會生存都要跟個遊戲規則去玩。唔滿意咪夠料改遊戲規則。
或者出去自己開個post 講飽佢，係要入黎搏存在感做乜，下下mon實個post,你呢d人現實肯定係比女人食住嘅廢柴啦

係我阿哥俾，但後尾傾掂左俾四萬。後尾阿媽得知此事嬲到震話阿嫂媽獅子開大口
阿嫂可能想用盡方法留住阿哥

其實由10萬講價講得到去4萬deal
中間你阿嫂可能有份幫手勸佢阿媽都唔出奇
同埋出面好似真係有人比10萬 (不過呢D應該要睇個別情況啦唔識judge)
如果你阿嫂阿媽真係貪錢既應該冇咩可能4萬成交

我父母都同阿哥講左要佢新年前搞掂好件事，唔好搞到咁難睇(老一輩就是愛面子)
我阿哥今次表現得好堅決，好似真係好唔想再見到阿嫂…不過佢乜都唔講真係好難幫手

睇到十幾頁就唔想睇
啲人講到男人偷食就冇錯，女人偷食就要攞去斬；女人俾人包就冇錯，男人俾人包又去攞去斬
咩年代咩logic啊
根本咩人偷食都係對感情不忠，都會傷害到人好冇
唔係男人偷食，女人就例牌忍受啊
一對關係無論邊一方被包邊一方包人都行唔長，都會對其中一方唔公平

Between樓主
雖然連登仔俾到啲意見經驗你，但始終係家事，家家唔同啊

係呀, 一係就你阿哥搵你嫂講真係離婚
個B一開頭有需要既你地一家都幫手湊下
之後先慢慢比番女家啦
起碼正式咁講清楚唔好再逃避又賴人咁啦

離左婚自由身先去識會感覺良好點

真係賤到貼地又係唔想俾人知為顧面子不惜反屈你老母…

咩年代？
咪現代囉
彈劾左賭王同兆尊未？

癡能線十萬要咁能多做乜春我屋企又唔係有錢，開價都睇返人地個環境先吖大老，賣囡咩十萬……
然後我阿媽話 車，佢個囡邊值咁多錢

因為我未曾面對過呢類問題，而且又唔想俾朋友知我屋企搞成咁所以唯有係呢度講，至少大家不知我是誰

我都想嗱嗱聲解決，我最擔心阿b

有冇擺酒？
如果冇擺酒冇過大禮果啲
十萬又唔係好多既

有擺酒既，十萬禮金又真係多
酒席攝影化妝樣樣都係錢

我明你點都會幫屋企人
但我追完post 只可以講一句
你成家都垃撚圾
真係乜野父母教出咩兒女

個post講到咁多頁

其實我覺得你父母（或包括你）只係想聽到哥哥一啲否認或為自己辯護說話 証明自己個仔冇出面啲男人咁衰

好多女家媽媽係咁諗 養左廿幾三十年 點止十萬咁少 計少左
我認為直情唔應該收
古代嫁左女=賣左自己資產 以後十年都唔知有冇得見幾次 先要比

兒家你哥去女家度住 點解唔係女家比返禮金先？
所以禮金好無謂
但錢呢樣野 有得呃就當然呃啦

agree

入贊應該係女家比番錢

唔知你阿哥咩環境
不過4萬唔算狼啦

有擺吖，俾咁撚多禮金不如留返黎日後小朋友仲好啦，多舊魚

4萬正常，10萬就已經係專業人士級

我大個先感受到父母的無能
但我父母始終是我父母

其實我都唔知點解
多謝大家意見

同意
而家好多人就算有擺酒都俾6萬8萬
身邊朋友個個都係俾呢啲數
男人娶老婆真係一下清袋

明嘅 始終係屋企人嘛～

不過由你話老母果句 「車，佢個囡邊值咁多錢」
我都明點解你呀哥可以咁仆街

你第時揀老公或老公果邊d家人
唔好揀好似你屋企咁呀

離婚都係好事
唔洗擔心個b
或者佢無老豆教仲好過有老豆
希望你地屋企快d解決件事啦
不過勸下你呀哥唔再生啦
咪再害多個細路

加油

親家都厄
冇錯我真係希望哥會企出黎說一句 佢冇偷食 ，我就會相信佢。

屌 女人咪一撚樣咁仆街

完全離地啦，咁唔捨得個囡咪唔好嫁出去
不過佢地婚後咪又係係阿嫂媽家住……

其實樓主，事實係點唔係真係咁重要，而家係2個人已經唔可以再喺埋一齊，就算你同你屋企講啲咩都冇用
對bb嚟講，父母唔鍾意對方但又繼續唔見得係好事
何況你屋企人唔見得有幾鍾意你呀嫂同個b, 一般家庭係錫個孫嘅，好似你媽呢啲師奶點都會出聲要返個孫先，而唔係而家咁你父母恨不得係你呀嫂自己ff件事。
冰封一尺非一日之寒，你呀哥走去呀嫂度住(仲要有埋妹夫), 聽落都唔多妥
呢度咁多人睇，你小心啲到時俾你呀嫂/呀嫂啲frd見到....

其實4萬真係唔算多
你哥衰在講完價都仲走去講返出嚟當初係10萬
好仔2頭瞞呀
你估真係中出可以即飛咩

算啦，追追下post都會發現樓主同佢屋企人都好唔鍾意阿嫂同佢外家
可能樓主仲細
其實一向禮金個數係新人同自己父母傾出來
從來就唔係不二價
既然傾掂左，實收只係四萬
仲要咬住人地當初話既十萬
人地係冇體諒就唔會收四萬啦

另外樓主冇講好多細節
好難評論
樓主話阿哥住阿嫂度
點解阿嫂阿哥唔去租樓一家一主
又避免受氣
係咪其實哥哥都未有能力成家立室？先要住阿嫂度
男人咁要面，好少肯住外母度

其實我覺得我父母是唔好的人，爸爸是好自我中心主觀傳統；媽咪係冇自主思考能力同把口衰唔識收。兩個罵極都唔改
慶幸男友的媽咪是個成熟豪爽的人

不如說人都是有仆街的時候

佢呀哥根本成個人內外都未有能力結婚做老豆

本來都覺得樓主都係幫理只係心疼自己阿哥搞到頭家咁
見到呢句你根本同你父母冇分別

岩岩 明明實收4萬
比起開口既10萬女家收少左6萬
女家真係咁狼死點會比
但就捉住10萬唔放
你哥住女家屋企d洗費唔通又要同你哥計？

禮金唔岩就唔好結
結完偷食賴落禮金根本唔撚合理
偷食就偷食啦 賤男人一個
比我係你阿嫂就離婚湊返個女

樓主應該問 如果自己男朋友媽咪都咁講我 你會點？
點解女人咁中意攻擊女人

我都覺得我媽咪唔係好錫阿b我真係好痛心點解自己父母係咁。
唯有我自己一個對阿b好點
岩岩買了玩具俾阿b做聖誕禮物
我覺得阿嫂知唔知都冇所謂了……對佢黎講依家乜都唔重要，最重要係哥哥依家會點

我哥份人係有咩唔怕講的個性

我哥並不是偷食賴禮金是我媽咪係度拎返出黎講

我只希望哥可以開金口，乜都唔講可以點

你可以愛好多個，咁你咪唔好結婚繼續玩囉
婚姻係講緊你認同一夫一妻制度嫁喎

婚姻舊係講緊認同一生一世啦
洗唔洗取消離婚呀？

無追曬post，但咁既情況，應該離婚，同條佬分身家，攞贍養費，你阿嫂自己湊bb！好簡單！重新開始！你唔應該幫你阿哥！因為無論乜嘢原因你阿哥都已經違反左婚姻的承諾！

你阿哥我唔知 但你男友一定係仆街 落井下石
況且阿哥既事關你撚事咩

點解樓主講野一時口語一時書面語

不能同意更多
每次我覆post講對佢呀哥不利嘅嘢
（eg.話佢有前科會重犯，樓主對質個日冇否認）
樓主都唔會覆我
加上佢其實來來去去都係話
「只要呀哥講冇偷食就會信佢」、
「唔想理佢兩個嘅事，淨係想幫個B」
又重提收禮金細節
就睇得出佢根本就唔鍾意個呀嫂同外家

講真
大家都係女人，都會咁樣偏幫個呀哥
就睇得出樓主同佢父母一樣，都係偏心自己人
可以日日夜夜比佢父母咁樣講法，唔憎都變憎

樓主
你父母係點嘅人，你呀哥咪咩人囉
你自己都親眼目睹過你呀哥背住呀嫂帶女上床啦
你呀哥咩人，你自己心照啦，逃避否認都唔係辦法
你仲係女人嘅話，就勸你呀嫂拿拿淋搞離婚啦
你全家都唔好再走出嚟累人累物啦

不能同意更多

樓主係女人都唔識得將心比己

樓主呀哥希望快啲有報應
三番四次周圍偷食
以前迫你呀嫂落仔
依家仲拋妻棄子

難為你仲可以扮曬持平咁話可能你哥有苦衷
佢話冇偷食就選擇相信佢

其實你呀哥就好似樓上啲傻佬講「合乎自然」嘅禽獸一樣
只係識得到處求偶交配
對佢嚟講女人連物品都不如，唔係當人係人

個女人為佢落過仔，三番四次偷食
最後收四萬禮金，今時今日都仲要比你老竇老母翻舊帳屌
就知你全家都只係認錢唔認人，又大親滅義
全家人都係垃圾嚟。

女人落仔就係為個男人
仲話男女平等
成日開口埋口反對封建思想其實自己骨子裡咪又係咁

咁個女人拎個細路要脅結婚算係乜
扑野你情我願
冇用套扑野唔係得男人要負責任
女人都有責任可言

點解可以講到單邊面有責任呢？
依家個男既 都願意同個女人結婚生個b落黎
都算係咁啦

有冇用套扑野 你地女人都知個feel唔同啦
中途唔用套 應該都知道
可以阻止

唔係話為你落過仔 就係好女
佢有心計你唔知咋

個呀嫂為你呀哥搞成咁當然係衰on9
但你呀嫂承受嘅嘢遠超出十萬
第時睇抑鬱同自殺比人救返啲醫藥費都分分鐘超過呢個數
難為你父母仲敢拎禮金呢啲嘢嚟講
「個女值唔值十萬呀」

佢值唔值我就唔知
只知你全家豬狗都不如
從來冇當你個呀嫂係人，連物品都唔係

你呀嫂為你呀哥又落仔又忍佢偷食
你都敢講佢做戲咁好，ff，呀哥一句否認就相信
你仲係咪女人嚟架？

仲扮乜嘢持平話兩個都唔信住
你份人係咁公道就唔好拎禮金件事上嚟講啦
搏乜？想連登仔話你呀嫂係貪錢雞？

仲要講到係個呀嫂唔知醜「用嚟留住呀哥嘅手段」
我見親你講呢句我就眼火爆
個女人搞成咁係佢衰on9，盲咗先至鍾意你呀哥咋

你呀哥只係一個連十萬都比唔起
全家四萬都仲要翻舊帳
食拖鞋飯，住外家樓
仲要周圍搵女扑嘢嘅發情禽獸
憑咩講到自己有寶、鑲金咁樣去不擇手段留你呀哥？
你係咪咁嘅心態打上嚟，你自己心照啦。

枉我初初仲咁認真覆post諗住幫樓主
成家都垃圾，唔好再走出嚟獻世害人啦
祝個亡靈B剋死你全家就啱，成家都人渣。

認真一問
樓主呀哥 幾時偷食
Sorry
我冇追晒post
我認知中 係佢地分開其間有搵女人扑野
唔係佢地一齊期間喎

睇得通透
我見樓主話自己阿媽大大聲話阿嫂唔值十萬就知樓主一家真係好冇品
阿嫂為哥哥落過仔架
講人地個女唔值，有冇人性？

希望樓主真係嫁得好，自己係女人都話阿嫂外家呃親家
係啦，呃左你哥粒精
再去落仔嘛

所以話男女平等根本就on9
男人想偷食就話要男女平等一夫一妻
但到個女人落仔又變左係為條仔落
男人責任不變，但道德寬鬆都被剝奪

點解個女人有左一定係男方責任
相反 女方可以冇責任可言？

樓主有提到哥哥同阿嫂初初拍拖
哥哥帶女人返屋企一夜情

你識條春咩
男人責任照舊，但權利要平等
男女平等=平權不平責

本身社會對待男女都唔同標準架啦 帶個仔既離婚男人同女人 大家待遇都好唔同

大家終於get到男同女係唔同野黎，唔可以換黎做立場
下次男人開偷食post希望唔好見到d on9又話掉轉男同女一定會點點點

個女女好撚快唔要你哥，佢沉撚晒船講乜都唔會入耳住

咁唔代表女人冇責任喎
只係社會上對女人係咁啫
唔好講到落仔只係得男方得到利益

我再追追返上面
再睇下先
唔好意思

啱啱先追返post，原來我真心咗

樓主，我建議你阿哥阿嫂早日離婚
真心想姪女好就唔好畀佢跟你哥喇
一嚟你都唔想見到姪女叫好多女人做媽媽啦？
二嚟跟你哥咪即係你爸媽湊，你都唔想姪女變到你哥哥咁㗎？
所以離婚嗰陣連撫養權都唔好爭喇，無謂害咗個細嘅

最後，希望你哋成家人為自己積吓福、積吓口德，祝你將來嫁得好

呢段？
樓主都唔清楚佢呀哥同呀嫂一齊左未
我答你唔到係唔係ons

點解可以一口咬定樓主呀哥一定係唔好既一方？

你岩
可能我都主觀左
係度講聲唔好意思
只係我睇樓主文字，個人睇法係哥哥對女人需求好大，冇女人唔得
當然呢啲只有當事人先知
我都答唔到

呢樣我認同
但佢係呢件事上有冇問題
都要等樓主問到佢呀哥先知
希望其他人唔好一口咬定樓主呀哥有錯

身有屎 行得正企得正洗咩避開所有人 正垃圾來

佢地唔想浪費錢係出面另租屋，所以唯有同阿嫂媽住

錫唔錫b呢啲嘢緣分嚟，冇得勉強
做你自己做到嘅就得
其他人點諗改變唔到
好彩嘅你呀哥下一個你父母鍾意，咁咪冇事
亦有唔少做人老豆老母，要個仔搵個惡頂嘅返嚟先發覺原來原本個新抱好

離唔離婚的確不在我可以理到的範圍，我只是擔心阿哥唔理阿b
男友只是說出感受

係女家果邊住一定受好多氣 相住好同住難 明既 做男人幾時都想要自由

唔好意思

行得正 企得正
咁有需要解釋咁多咩
有時有啲野叫做愈辯愈黑

同埋
避開所有人叫身有屎
咁係咪唔鐘意同人解釋就代表佢做錯野先

個人性格係唔想講就唔講㗎啦
咁都有錯咩

事實證明阿哥偷食偷到唔返屋企唔理個女
但又唔開口叫離婚
咁唔係錯係咩

阿嫂都係一個仆街咁又點
唔通咁就可以抹殺阿哥係仆街既事實？

我唔係想偏幫，提禮金係因為阿媽拎返出黎講，並不是我自己要拎出黎講
咁依家阿哥都未再有任何回應我唯有等囉想我點吖？又話佢地嘅事唔關我事，又叫我勸離婚……

而家咪講緊成個post你一開始都係想幫道理果邊
但明明你哥自己唔應機, 之後既回應都咁含糊
但你又可以係咁既情況下如果佢話冇偷食你又會信
咁仲係幫理咩
根本你搞搞下都同你老母一樣諗法

禮金果part你提完都係咁話人獅子大開口啦

樓主冇講到 或者 唔知樓主呀哥個女係邊個湊
加上唔知呀嫂有冇在職啦

咁呢可以講兩邊都係仆街
鬧就鬧兩邊 唔好偏幫呀嫂

同埋呢 開口叫離婚雙方都可以做
點解要假定要男方去做先正確？

我想話……禮金同用個b留住阿哥呢啲說話都係阿媽講出黎，我只是放上黎話返個情況俾大家知，可能你冇望清楚，而且我從來冇覺得過我阿嫂係貪錢雞，呢啲係你個人幻想出來。至於拖鞋飯，有得揀有邊個唔想自己有一個家而要寄人籬下？

佢地一齊嘅第一年幾定兩年，有次深夜帶左個女人回家瞓

你又知人地偷食？

禮金個邊話佢獅子開大口有乜問題？
事實上佢曾經要求過 要十萬禮金
呢個係不變既事實

女人有得揀梗係唔好落會一世有陰影

樓主阿哥做邊行？有冇錢？幾高？靚唔靚仔？

你百份百確定佢地有扑野？
返去瞓唔一定係偷食架喎

男人有得揀梗唔想冇心理準備下個伴侶有左啦
佢心理壓力都好大

如果係我都希望由阿嫂家湊，因為事實我父母係冇佢地咁錫阿b，我都唔想阿b變成另一個哥哥

帶女人番屋企訓
係房入冇人知佢兩個做緊D咩所以唔叫偷食

一日冇人見過佢哥抽插D女都唔可以話佢同D女有上床啦

都係，我父母應該都是見過鬼先怕黑的人

我都覺得用阿嫂係仆街為偷食理由係唔應該希望唔係真

又loop返個問題度
男人偷食識返屋企咪得
你理撚得人

睇番樓主#546第一次提禮金既講法
以我理解根本佢阿媽今次就冇提番禮金事件
只係佢覺得佢媽仲對禮金事件耿耿於懷

如果你真係信你阿嫂唔係貪錢
呢D野你自己提番出黎就預左會mislead左人

呢個post可唔可以唔好再理果兩條友
包括樓主
阻住哂D討論真係好撚煩

獅子開大口係阿媽講，我只係提返阿媽講過乜，另外我阿哥今日同阿爸講佢冇食女，然後媽咪再衍生好多諗法出黎……

唔岩聽就係阻住討論
你都阻住緊我討論

我以前識有個女仔無老豆 阿媽吸毒兼有精神病
但佢可以若無其事講出來
我有問過佢會唔會難受或者自卑
佢話唔會 因為又唔係佢自己搞出來
佢無做錯事唔需要自卑

阿嫂有返工，阿b是阿嫂媽同阿嫂湊，因為哥哥失踪個幾月

180高 靚仔我身為佢妹好難定疑到

都知樓主一定係女
其實好撚小事啫

有冇錢？錢先係重點！

我只是同你地講返阿媽講過嘅野，想更新個情況，唔通要過濾修飾到你地滿意先放上黎？咁邊係第一手真相

我真係唔知阿哥有冇錢

樓主作為女人將心比己啦 有日你外家話你唔值呢個價 你會點諗？ 好多時同為屋企人唔係大曬 有時一句始終都係屋企人仲難聽過粗口 屋企人有錯唔屌係愚孝 冇腦

你明唔明乜叫偷食
同frd飲醉左帶佢上黎瞓
唔想佢瞓街
我又要同佢扑野呀?

比少少常識好唔好

我明，我都會覺得好難受。我最近成日罵我阿媽，已經搞到父母同我之間生疏左…唔好講到我唔企係女人立場好嗎我只是想知究竟係真定假啫偷食一事，可能我太衝動講野

既然覺得自己講嘢太衝動就冷靜分析 你話過有人見到你哥同個第三者一齊咁你咪去問見過嘅人

好，我決定問清楚阿嫂，係時候要去幫阿嫂面對問題

所以咪話呢句如果係你媽呢兩日根本冇講過
只係你醒起以前佢講過
加上後面討論禮金叫價問題果陣你言語間都表達到你認同你媽咁
所以係會mislead左人囉
因為禮金叫價同而家你想知既真相(你哥食女食到唔番屋企唔理個b VS 係你阿嫂FF)有幾relevant呢？

唔想面對就逃避
同樓主呀哥有乜分別

同你正經討論又話人地阻住你
咁你地咪圍威喂講樓主呀哥係最仆街
呀嫂乜都冇錯 好撚慘
個女出世冇耐 發生呢啲事
自己冇責任

女人

其實睇返個po
樓主只係話佢媽根本係偏幫緊佢哥 無心解決問題
然後就講佢媽唔撐佢嫂既原因好大機會因為禮金既問題 （呢個位我覺得樓主只係拎多個證據證明佢屋企人有幾過份不分是非 ）
我又覺得你誤解左喎

其實樓主自阿哥岀聲之後就搖擺不定到好緊要
一時又話知道阿嫂唔係d咁既人
一時又話阿哥講就信
當事實既全部只有佢兩個知道既時候
你會唔會有方法可以push到兩邊攤牌呢？
而家一定係你哥想離婚多d但佢就想逃避
你嫂要湊住個B又仲愛你哥
兩邊都要人push下先有下一步發展架啦

呢兩日係冇講過，佢以前的確有講過，仲唔止一次，所以我好記得，我唔係想誤導任何人，只係借此表達媽咪係本身唔係咁鍾意阿嫂。另一方面會主動搵阿嫂問清楚，一齊渡過難關囉

因為依家未有進一步進展，唯一進取點就是主動問阿嫂

我決定選擇push 阿嫂

後面樓主咁講:

之後兩三版都係度討論女家禮金叫價合唔合理
佢自己都有comment果10萬
我覺得真係mislead左本身件事喎

樓主同樓主呀哥都係佢父母嘅種同教育成人
難免係仆街咗d㗎啦
有其父母必有其子女嘛
見到樓主果句「咁唔捨得個女唔好嫁 」
同佢老母一樣格啦
不過我又認為樓主情有可原嘅
佢都係幫番自己人啫
何況佢d價值觀都係承傳佢父母
好難要佢好宏觀去睇呢件事
你唔會叫街市婆去分析時事㗎嘛

唯一要呀嫂唔啱嘅地方只有on9
一齊咁耐 點會唔知對方屋企人又無品又麻煩
點會唔知對方個品性係點
咁都要嫁過去

最後真心希望樓主嫁得好啦

樓主不如問下你媽媽，你跟你阿嫂有同樣遭遇，佢會有咩感受？
有時啲野，係會由下一代受，勸你媽咪積下德，口德都係德

你講得冇錯。我真係動搖左，因為當我知道我哥偷食果時我真係難以接受自己阿哥係咁嘅人。但我會去主動接觸阿嫂搞清楚返

唔好叫佢地離婚呀 唔想呢兩件次貨返返市場 唔該

其實偷食有問題咩

其實呢，有追post就知我有講過當初為個B結婚係男女有共識既
樓主阿哥冇得賴係女家比壓力既同時
樓主阿嫂都冇得賴係比佢阿哥呃佢嫁
而家婚後唔work係雙方都有責任
只係而家唔番屋企唔理個B玩失蹤既係樓主阿哥
佢又提供唔到合理解釋
而樓主老母又想將佢阿哥呢d行為歸咎於當日好家比壓力佢結婚
比人屌係正常
調番轉係阿嫂同女家父母咁做一樣會屌佢地

最尾一句真係講得好
個男人完全攪屎棍
個老母就廢老
樓主仲要話阿哥講無就會信
樓主你自己都係女人
如果我係你外母我話你一蚊都唔值你又點諗呀？

樓主啲Logic 真係世界級
一個結咗婚嘅男人/拍緊拖可以咁做？
你成家人都係咁撚仆街
老母又閪 阿哥又閪

屌你老母咩
如果佢阿哥身無屎驚閪阿嫂知
就算果時未結婚都好 咁就唔代表垃圾阿哥閪
你班撚樣唔好響度懶持平啦 用吓個閪腦諗都知佢阿哥身有屎啦
樓主老母同阿哥都係終極垃圾

感情無得講, 只係道義上你阿哥錯晒

尤其你阿哥仲要玩失蹤, 任由你阿嫂帶住個bb 半天吊, 連一個清晰既答案都無

事到如今, 首要係搵返你阿哥出黎去面對個問題, 唔可能自己掛住同條女happy 就丟低個問題俾你嫂同家人

你嫂講得話想要完整家庭, 可能都未想離婚, 但將來可以復合定分開, 決定權都係佢地兩個人到

你地男家代表, 只可以俾多d 支援, 湊bb 也好, 經濟也好, 聽下佢呻也好

無恥到同香港高官有得比

最撚無恥咪d女人囉
平時冇著數果陣又話要男女平等一夫一妻
但到落仔果陣又話係為個男人落推個責任畀男方

唔好理佢啦

帶個女人返屋企一定係扑野
你地同啲廢老有乜分別
先入為主

你班女人鐘意圍威喂就算
係，樓主呀哥係仆街
但唔好覺得呀嫂唔係一個仆街

呢樣係不變既事實
加上我所講既係「唔好一口咬家樓主呀哥有錯」
係指佢偷食上
唔係指佢對佢個Bb

樓主咪講左個b一路都係由女家親戚照顧
我記得我quote過係呀嫂個媽媽照顧個b
相反呀嫂同樓主呀哥有冇去照顧過
不得而知

我係收皮啦屌

屌你老母帶女人返房關撚晒房門唔係扑野唔通玩傾心事呀？
有咩唔可以喺街做一定要入房呀？
你仲衰撚過廢老呀
你老婆第時帶狗公返屋企訓埋你張床你係咪會信佢兩個修理床頭櫃呀？
佢阿嫂要返工可以湊得個b幾耐呀？
老公唔撚見埋唔返工係咪你養佢呀？
啲生活費係咪識地板度爆出嚟呀？

個女人你最多話佢蠢話佢唔帶眼識人
戀愛大過大
但宜家你邊一個位睇到佢係一個仆街？

我唔知你係咪成世都未畀人背叛過啦
咁既嘢都講得出口

你呢碌鳩真係好撚仆街

你又娶左個兇宅

你老豆娶左呀
不過好彩無賣你老母去做雞
如果唔係你就要陪老母日日俾啲客雞姦喇

佢就係冇任何經驗先會咁講

sor囉踏親d兇宅條尾

峰迴路轉過小說
你唔會轉頭話自己都係ff作緊故仔掛？
不過都幾好
等我哋投入啲

感情無就無架啦
你阿哥肯一齊養已經係做岩左

睇完只係覺得個bb會好慘 生仔真係諗清楚先好生

嘩 嘔心到
而家香港地原來個道德價值觀係咁撚樣
連認錯都慳返 因為一早前設呢個行為係無錯

有咩咁嘔心？
賭王係咪好嘔心？
兆尊係咪好嘔心？
洗米華係咪好嘔心？
係既話我認嘔心有乜所謂

果D唔叫偷食，叫明食喎

問題係 你唔係佢地呀嘛
我真係覺得佢地嘔心 有問題
唔係個個女人都可以為錢同人分享個老公

其實呢位巴打 我睇左你咁多回覆
點解你講到男人偷食係天經地義？
因為啲女人都係因為貪錢先同佢地一齊？
所以佢地要承受自己嘅男人出軌？

屌 見到都嬲

你哥只係唔想即時離婚分身家俾贍養費
又唔想開口做拋妻棄女既賤人俾位人入
怕自己咁快放棄老婆呢個大後備會後悔
就採取拖字訣
而你爸媽三個人就盲目偏袒你哥
將道德倫理法律放埋一邊
你爸媽更差到覺得你嫂兩母女係地底泥
好一對冇文化既父母
你嫂為左個女同你哥既感情而死忍爛忍
就算你嫂點唔啱都好
你哥都應該先離婚再另外發展感情

你既角色唔應該勸任何一方離婚與否
應該勸你哥俾個期限自己冷靜選擇
同唔好聽任何人意見
咁先係對三方最有利
期間你嫂都可以選擇等或離開
唔一定要男方話晒事

咁都係做緊同一樣野姐
明同暗真係有分別咩

因為女人係低賤
正如你養緊隻狗佢有資格唔准你養多隻

又唔可以咁講嘅
有男人都唔係淨係用碌鳩諗野
唔一定有責任感就只係死忍嘅

要玩還玩
最憎係咁生
當d b 係工具、玩具咁
生完又唔理、唔教、唔養
最煩係製造更多問題，製造多左個受害者出黎

鍾意扑野就戴套結紮囉

其實成家幫阿哥呃住阿嫂都算啦
但你阿爸仲要一早話咩唔睇好呀嫂呢個女仔呢啲風涼說話
你個仔原來成日鳩痕偷食，咁個新抱梗係無幸福啦
你呀嫂都幾慘
好似俾人呃左入門咁

根本成家得樓主係比較正常
樓主唔好動搖啊 你阿哥擺明淆底 想推卸責任俾阿嫂
你阿媽就覺得接受唔到先會ff啲其他原因去令自己好過啲

賤男講幾句就信，又唔合理
就算就算真係你哥個story，已經有小朋友，做得人老豆就要負責啦

樓主阿哥絕對仆街，但二奶更癡線，唔明依家點解咁多女人明知有家室都要中埋去。

經過了呢個聖誕，我終於好肯定我阿哥是一個徹底的仆街……之前幾位絲打罵得我冇錯……我真係太易動搖。

話說25號我媽咪話哥哥返過黎屋企，佢一句話都冇講，仲要衰到十問九唔應。淨係返黎拎個喼走左。

之前阿嫂話阿哥應承過阿嫂話同佢聖誕去北海道，點知條仆街一句話條女人唔想佢地去旅行所以掉底左阿嫂。然後我阿爸阿媽仲蒙在鼓裡以為阿哥同阿嫂冇野去左北海道玩重修舊好。

直到26號我返到屋企，我話俾阿爸阿媽聽阿嫂一直係香港，只是阿哥出發那天日本機場大雪去唔成，最後佢同條女去左澳門。

本來半信半疑嘅父母，直到我阿媽上FB睇到阿嫂帶左阿B去野餐先至真正相信，我感受到佢地如夢初醒嘅感覺。

即係無人知佢想點？
最憎男人拖

逃避現實，連親人都唔敢見

我都好想知個女的是咩心態

屌 你阿哥真係好撚仆街
樓主得閒就陪下你阿嫂啦
老公偷食仲要有小朋友要照顧好容易做傻事㗎

到阿嫂真係唔要個b
比你爸媽湊佢地先會識醒
你地屋企唔好再出黎害人
爸媽盲幫個仔又唔錫個孫
你又仆街心入面都希望係阿嫂錯所以大佬至咁
個老公又偷食又不負責任
你阿嫂真係前世做錯事先嫁入你屋企

……依家我阿嫂仲要顧住阿哥的面子而幫佢瞞住件事……

依家事實擺在眼前，大家都知道真相。

依個階段應該叫你哥快d同個兇宅離婚
之後打官司爭返個女既撫養權返黎
到時你哥個新女友都可以做後母都好過有個兇宅老母
唔好害左你哥,快d同個兇宅離婚

專一既無人要
唔專一既個個搶住要
身邊D朋友都係咁
偷食既反而有囡
長情既就無囡(追一個女仔追左6年)

你又唔知醜咗D

咁都幫佢暪？你阿嫂傻咗啲
快啲叫佢申請單方面離婚 唔好拖啦

幫佢瞞係想俾機會佢返轉頭同自己要面子嘅表現，睇佢嫂去野餐又擺上網就知啦，離婚係真正嘅死心絕望，希望你嫂快d諗清楚脫苦海

我阿嫂依家都係15/16，佢仲問我應唔應該原諒阿哥……

去野餐應該是想散下心
因為成個聖誕阿嫂對住阿B係屋企
阿嫂個邊得佢個妹知道實情，所以阿嫂妹陪阿嫂去野餐

做兇宅做到咁高逗
原唔原諒
你哥肯埋兇宅單佢就應該偷笑安安分分唔好出聲扮受害者啦

當初又係阿嫂做戲要同阿哥一齊，依家又十五十六
你同佢冷靜分析下，唔好為一齊而一齊，盞佢呢世人訓唔安、食唔落架咋
依家唔同以前，離左婚都仲可以識果個，唔駛浸豬籠架啦
試下以阿B為大前提，到底叫做有頭家但係唔見左個老豆好
定還是做單親媽媽一個人去湊大個B

阿哥個方面，3X歲人先話黎學鼓 / 讀Degree，佢有無諗清楚條路點行
唔好學左先話無用 / 搵唔到錢
咁大個人，係要有啲計劃架啦

想同你呀嫂講：

原乜嘢諒呀，懵婆
你老公都唔覺得自己有錯
從來冇求過你原諒呀
衰啲講句你依家跳樓死咗
佢都只會覺得身後事好麻煩
而唔會有一絲同情，可憐，內疚
正如周永痕一樣，呀Yu幾慘佢都唔會反省
你係為個仔好嘅就快啲離婚啦
冇老竇好過有仆街老竇呀
冇希望就唔會失望，而佢一日係度只係不停比你兩母子假希望

你係咁顧及佢面子而唔肯離婚嘅話
其實冇人叫你離婚要同全世界唱衰你老公
兩個人嘅事，雙方屋企知咩事都夠
對住外人，講句性格不合，都已經夠啦
唔需要同外人交代咁多
你可以放心離婚啦

樓主最緊要點醒你呀嫂 唔洗驚 佢都可以獨當一面